var words = 
[
    {
        "question": "آبَائِنَا",
        "answer": "our forefathers",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāinā",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَأَنْزَلَ مَلَائِكَةً مَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِي آبَائِنَا الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آبَاءَهُمُ",
        "answer": "(to) their forefathers",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāahumu",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَمْ جَاءَهُمْ مَا لَمْ يَأْتِ آبَاءَهُمُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَآبَاؤُنَا",
        "answer": "and our forefathers",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "waābāunā",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَقَدْ وُعِدْنَا نَحْنُ وَآبَاؤُنَا هَٰذَا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَأْتِ",
        "answer": "(had) come",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yati",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَدَّبَّرُوا الْقَوْلَ أَمْ جَاءَهُمْ مَا لَمْ يَأْتِ آبَاءَهُمُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَتَيْنَاهُمْ",
        "answer": "We have brought them",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ataynāhum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " بَلْ أَتَيْنَاهُمْ بِذِكْرِهِمْ فَهُمْ عَنْ ذِكْرِهِمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَتَيْنَاهُمْ",
        "answer": "We (have) brought them",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ataynāhum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " بَلْ أَتَيْنَاهُمْ بِالْحَقِّ وَإِنَّهُمْ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "آتَيْنَا",
        "answer": "We gave",
        "pcklId": "434",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْتُونَ",
        "answer": "give",
        "pcklId": "435",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yu'tūna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُؤْتُونَ مَا آتَوْا وَقُلُوبُهُمْ وَجِلَةٌ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَوْا",
        "answer": "they give",
        "pcklId": "436",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaw",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُؤْتُونَ مَا آتَوْا وَقُلُوبُهُمْ وَجِلَةٌ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَجَلَهَا",
        "answer": "its term",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalahā",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَا تَسْبِقُ مِنْ أُمَّةٍ أَجَلَهَا وَمَا يَسْتَأْخِرُونَ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدَهُمُ",
        "answer": "(to) one of them",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadahumu",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَ أَحَدَهُمُ الْمَوْتُ قَالَ رَبِّ ارْجِعُونِ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَخَذَتْهُمُ",
        "answer": "So seized them",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhathumu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَتْهُمُ الصَّيْحَةُ بِالْحَقِّ فَجَعَلْنَاهُمْ غُثَاءً فَبُعْدًا لِلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخَذْنَا",
        "answer": "We seize",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadhnā",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَخَذْنَا مُتْرَفِيهِمْ بِالْعَذَابِ إِذَا هُمْ يَجْأَرُونَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخَذْنَاهُمْ",
        "answer": "We seized them",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadhnāhum",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَخَذْنَاهُمْ بِالْعَذَابِ فَمَا اسْتَكَانُوا لِرَبِّهِمْ وَمَا يَتَضَرَّعُونَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذَ",
        "answer": "Allah has taken",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا اتَّخَذَ اللَّهُ مِنْ وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَذَهَبَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّخَذْتُمُوهُمْ",
        "answer": "But you took them",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-ittakhadhtumūhum",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاتَّخَذْتُمُوهُمْ سِخْرِيًّا حَتَّىٰ أَنْسَوْكُمْ ذِكْرِي",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَأْخِرُونَ",
        "answer": "they (can) delay (it)",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "yastakhirūna",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَا تَسْبِقُ مِنْ أُمَّةٍ أَجَلَهَا وَمَا يَسْتَأْخِرُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَأْخِرُ",
        "waznEnglish": "to delay, to postpone",
        "waznTlit": "yastakhiru",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "(of) the Hereafter",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِهِ الَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِلِقَاءِ الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْآخِرَةِ",
        "answer": "in the Hereafter",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "bil-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ عَنِ الصِّرَاطِ لَنَاكِبُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "آخَرَ",
        "answer": "another",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ākhara",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْشَأْنَاهُ خَلْقًا آخَرَ فَتَبَارَكَ اللَّهُ أَحْسَنُ الْخَالِقِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "آخَرِينَ",
        "answer": "another",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ākharīna",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْشَأْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ قَرْنًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "آخَرِينَ",
        "answer": "another",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ākharīna",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْشَأْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ قُرُونًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "آخَرَ",
        "answer": "other",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ākhara",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ لَا بُرْهَانَ لَهُ بِهِ فَإِنَّمَا حِسَابُهُ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَأَخَاهُ",
        "answer": "and his brother",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "wa-akhāhu",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ وَأَخَاهُ هَارُونَ بِآيَاتِنَا وَسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "then when",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَمْرُنَا وَفَارَ التَّنُّورُ فَاسْلُكْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَإِذَا اسْتَوَيْتَ أَنْتَ وَمَنْ مَعَكَ عَلَى الْفُلْكِ فَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي نَجَّانَا مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَيَعِدُكُمْ أَنَّكُمْ إِذَا مِتُّمْ وَكُنْتُمْ تُرَابًا وَعِظَامًا أَنَّكُمْ مُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَخَذْنَا مُتْرَفِيهِمْ بِالْعَذَابِ إِذَا هُمْ يَجْأَرُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "behold",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَخَذْنَا مُتْرَفِيهِمْ بِالْعَذَابِ إِذَا هُمْ يَجْأَرُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ بَابًا ذَا عَذَابٍ شَدِيدٍ إِذَا هُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "behold",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ بَابًا ذَا عَذَابٍ شَدِيدٍ إِذَا هُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "أَإِذَا",
        "answer": "What! When",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "a-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَإِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَامًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَ أَحَدَهُمُ الْمَوْتُ قَالَ رَبِّ ارْجِعُونِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "So when",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَإِذَا نُفِخَ فِي الصُّورِ فَلَا أَنْسَابَ بَيْنَهُمْ يَوْمَئِذٍ وَلَا يَتَسَاءَلُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذًا",
        "answer": "then",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "idhan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَطَعْتُمْ بَشَرًا مِثْلَكُمْ إِنَّكُمْ إِذًا لَخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Surprise particle)"
    },
    {
        "question": "إِذًا",
        "answer": "Then",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "idhan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَا اتَّخَذَ اللَّهُ مِنْ وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَذَهَبَ",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Surprise particle)"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً بِقَدَرٍ فَأَسْكَنَّاهُ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضُ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍu",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوِ اتَّبَعَ الْحَقُّ أَهْوَاءَهُمْ لَفَسَدَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي ذَرَأَكُمْ فِي الْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضُ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍu",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ لِمَنِ الْأَرْضُ وَمَنْ فِيهَا إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ كَمْ لَبِثْتُمْ فِي الْأَرْضِ عَدَدَ سِنِينَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُونَ",
        "answer": "you eat",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulūna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَكُمْ فِيهَا فَوَاكِهُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُونَ",
        "answer": "you eat",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulūna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ فِيهَا مَنَافِعُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْكُلُ",
        "answer": "He eats",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "yakulu",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " مَا هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُونَ",
        "answer": "you eat",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulūna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُلُوا",
        "answer": "Eat",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "kulū",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الرُّسُلُ كُلُوا مِنَ الطَّيِّبَاتِ وَاعْمَلُوا صَالِحًا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِلْآكِلِينَ",
        "answer": "for those who eat",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "lil'ākilīna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَشَجَرَةً تَخْرُجُ مِنْ طُورِ سَيْنَاءَ تَنْبُتُ بِالدُّهْنِ وَصِبْغٍ لِلْآكِلِينَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَاكِلُون",
        "waznEnglish": "those who eat",
        "waznTlit": "ākilūn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "293",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَّا عَلَىٰ أَزْوَاجِهِمْ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "294",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ مَا هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "(is) but",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌ بِهِ جِنَّةٌ فَتَرَبَّصُوا بِهِ حَتَّىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَاسْلُكْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَنْ سَبَقَ عَلَيْهِ الْقَوْلُ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِهِ الَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِلِقَاءِ الْآخِرَةِ وَأَتْرَفْنَاهُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا مَا هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "(is) but",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنْ هِيَ إِلَّا حَيَاتُنَا الدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا وَمَا نَحْنُ لَهُ بِمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَلَدَيْنَا كِتَابٌ يَنْطِقُ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنْ هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا لَوْ أَنَّكُمْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَتَعَالَى اللَّهُ الْمَلِكُ الْحَقُّ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "797",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ هُمْ فِي صَلَاتِهِمْ خَاشِعُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "798",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ عَنِ اللَّغْوِ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "799",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ لِلزَّكَاةِ فَاعِلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "800",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ لِفُرُوجِهِمْ حَافِظُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "801",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ لِأَمَانَاتِهِمْ وَعَهْدِهِمْ رَاعُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "802",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ عَلَىٰ صَلَوَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Who",
        "pcklId": "803",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَرِثُونَ الْفِرْدَوْسَ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "804",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ مَا هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "805",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَلَا تُخَاطِبْنِي فِي الَّذِينَ ظَلَمُوا إِنَّهُمْ مُغْرَقُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "Who",
        "pcklId": "806",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي نَجَّانَا مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "807",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِهِ الَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِلِقَاءِ الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "808",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ هُمْ مِنْ خَشْيَةِ رَبِّهِمْ مُشْفِقُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those",
        "pcklId": "809",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ بِآيَاتِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those",
        "pcklId": "810",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ بِرَبِّهِمْ لَا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "811",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُؤْتُونَ مَا آتَوْا وَقُلُوبُهُمْ وَجِلَةٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "812",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ عَنِ الصِّرَاطِ لَنَاكِبُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "813",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "814",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي ذَرَأَكُمْ فِي الْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "815",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُحْيِي وَيُمِيتُ وَلَهُ اخْتِلَافُ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "بِالَّتِي",
        "answer": "by that",
        "pcklId": "816",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ادْفَعْ بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ السَّيِّئَةَ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "they [who]",
        "pcklId": "817",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ خَفَّتْ مَوَازِينُهُ فَأُولَٰئِكَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٍ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhin",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٍ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhin",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا فِيهِمْ رَسُولًا مِنْهُمْ أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٍ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhin",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَا اتَّخَذَ اللَّهُ مِنْ وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُ مِنْ إِلَٰهٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٍ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhin",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِذًا لَذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَتَعَالَى اللَّهُ الْمَلِكُ الْحَقُّ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهًا",
        "answer": "god",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhan",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ لَا بُرْهَانَ لَهُ بِهِ فَإِنَّمَا حِسَابُهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1842",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْشَأْنَاهُ خَلْقًا آخَرَ فَتَبَارَكَ اللَّهُ أَحْسَنُ الْخَالِقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1843",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah had willed",
        "pcklId": "1844",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَأَنْزَلَ مَلَائِكَةً مَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِي آبَائِنَا الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(be) to Allah",
        "pcklId": "1845",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِذَا اسْتَوَيْتَ أَنْتَ وَمَنْ مَعَكَ عَلَى الْفُلْكِ فَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1846",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1847",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا وَمَا نَحْنُ لَهُ بِمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "To Allah",
        "pcklId": "1848",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " سَيَقُولُونَ لِلَّهِ قُلْ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1849",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " سَيَقُولُونَ لِلَّهِ قُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1850",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " سَيَقُولُونَ لِلَّهِ قُلْ فَأَنَّىٰ تُسْحَرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has taken",
        "pcklId": "1851",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَا اتَّخَذَ اللَّهُ مِنْ وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُ مِنْ إِلَٰهٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(to) Allah",
        "pcklId": "1852",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَانَ اللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1853",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَتَعَالَى اللَّهُ الْمَلِكُ الْحَقُّ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ الْعَرْشِ الْكَرِيمِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1854",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ لَا بُرْهَانَ لَهُ بِهِ فَإِنَّمَا حِسَابُهُ عِنْدَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "424",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to him",
        "pcklId": "425",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِ أَنِ اصْنَعِ الْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "To",
        "pcklId": "426",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "427",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَآوَيْنَاهُمَا إِلَىٰ رَبْوَةٍ ذَاتِ قَرَارٍ وَمَعِينٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "428",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُؤْتُونَ مَا آتَوْا وَقُلُوبُهُمْ وَجِلَةٌ أَنَّهُمْ إِلَىٰ رَبِّهِمْ رَاجِعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "429",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنَّكَ لَتَدْعُوهُمْ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْهِ",
        "answer": "and to Him",
        "pcklId": "430",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي ذَرَأَكُمْ فِي الْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "till",
        "pcklId": "431",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمِنْ وَرَائِهِمْ بَرْزَخٌ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْنَا",
        "answer": "to Us",
        "pcklId": "432",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaynā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَفَحَسِبْتُمْ أَنَّمَا خَلَقْنَاكُمْ عَبَثًا وَأَنَّكُمْ إِلَيْنَا لَا تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَدَّبَّرُوا الْقَوْلَ أَمْ جَاءَهُمْ مَا لَمْ يَأْتِ آبَاءَهُمُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ لَمْ يَعْرِفُوا رَسُولَهُمْ فَهُمْ لَهُ مُنْكِرُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ بِهِ جِنَّةٌ بَلْ جَاءَهُمْ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ تَسْأَلُهُمْ خَرْجًا فَخَرَاجُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَهُوَ خَيْرُ الرَّازِقِينَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْرُنَا",
        "answer": "Our Command",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrunā",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَمْرُنَا وَفَارَ التَّنُّورُ فَاسْلُكْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرَهُمْ",
        "answer": "their affair (of unity)",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrahum",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَتَقَطَّعُوا أَمْرَهُمْ بَيْنَهُمْ زُبُرًا كُلُّ حِزْبٍ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأُمَّهُ",
        "answer": "and his mother",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "wa-ummahu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا ابْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُ آيَةً وَآوَيْنَاهُمَا إِلَىٰ رَبْوَةٍ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "nation",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَا تَسْبِقُ مِنْ أُمَّةٍ أَجَلَهَا وَمَا يَسْتَأْخِرُونَ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةً",
        "answer": "(to) a nation",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatan",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " كُلَّ مَا جَاءَ أُمَّةً رَسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّتُكُمْ",
        "answer": "your religion",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatukum",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ هَٰذِهِ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً وَأَنَا رَبُّكُمْ فَاتَّقُونِ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةً",
        "answer": "(is) religion",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatan",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ هَٰذِهِ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً وَأَنَا رَبُّكُمْ فَاتَّقُونِ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِمَّا",
        "answer": "If",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 74,
        "tlit": "immā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ رَبِّ إِمَّا تُرِيَنِّي مَا يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "إِمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِمَّا",
        "waznEnglish": "Whether",
        "waznTlit": "immā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "they believe",
        "pcklId": "357",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا لِقَوْمٍ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنُؤْمِنُ",
        "answer": "Shall we believe",
        "pcklId": "358",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "anu'minu",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا أَنُؤْمِنُ لِبَشَرَيْنِ مِثْلِنَا وَقَوْمُهُمَا لَنَا عَابِدُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "359",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ بِآيَاتِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "360",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ عَنِ الصِّرَاطِ لَنَاكِبُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "We believe",
        "pcklId": "361",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ رَبَّنَا آمَنَّا فَاغْفِرْ لَنَا وَارْحَمْنَا وَأَنْتَ خَيْرُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِأَمَانَاتِهِمْ",
        "answer": "of their trusts",
        "pcklId": "560",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "li-amānātihim",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ لِأَمَانَاتِهِمْ وَعَهْدِهِمْ رَاعُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَٰنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amānāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "(are) the believers",
        "pcklId": "758",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَدْ أَفْلَحَ الْمُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "(are) believers",
        "pcklId": "759",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "bimu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا وَمَا نَحْنُ لَهُ بِمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانَ",
        "answer": "the humankind",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāna",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنْ سُلَالَةٍ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَنَّىٰ",
        "answer": "Then how",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "fa-annā",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " سَيَقُولُونَ لِلَّهِ قُلْ فَأَنَّىٰ تُسْحَرُونَ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "وَأَهْلَكَ",
        "answer": "and your family",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "wa-ahlaka",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَاسْلُكْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلُونَ",
        "answer": "the former (people)",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalūna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " بَلْ قَالُوا مِثْلَ مَا قَالَ الْأَوَّلُونَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلِينَ",
        "answer": "our forefathers",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalīna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَأَنْزَلَ مَلَائِكَةً مَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِي آبَائِنَا الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلِينَ",
        "answer": "(to) their forefathers",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalīna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَمْ جَاءَهُمْ مَا لَمْ يَأْتِ آبَاءَهُمُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلِينَ",
        "answer": "(of) the former (people)",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalīna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنْ هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَآوَيْنَاهُمَا",
        "answer": "and We sheltered them",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "waāwaynāhumā",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَآوَيْنَاهُمَا إِلَىٰ رَبْوَةٍ ذَاتِ قَرَارٍ وَمَعِينٍ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَاوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to give shelter",
        "waznTlit": "āwā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) Signs",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ وَإِنْ كُنَّا لَمُبْتَلِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "with Our Signs",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ وَأَخَاهُ هَارُونَ بِآيَاتِنَا وَسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَةً",
        "answer": "a Sign",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا ابْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُ آيَةً وَآوَيْنَاهُمَا إِلَىٰ رَبْوَةٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "in (the) Signs",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ بِآيَاتِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِي",
        "answer": "My Verses",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātī",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَدْ كَانَتْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنْتُمْ عَلَىٰ أَعْقَابِكُمْ تَنْكِصُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِي",
        "answer": "My Verses",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātī",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَكُنْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنْتُمْ بِهَا تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَتَبَارَكَ",
        "answer": "So blessed is",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "fatabāraka",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْشَأْنَاهُ خَلْقًا آخَرَ فَتَبَارَكَ اللَّهُ أَحْسَنُ الْخَالِقِينَ",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَارَكَ",
        "waznEnglish": "to be blessed",
        "waznTlit": "tabāraka",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "مُبَارَكًا",
        "answer": "blessed",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "mubārakan",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ أَنْزِلْنِي مُنْزَلًا مُبَارَكًا وَأَنْتَ خَيْرُ الْمُنْزِلِينَ",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَارَك",
        "waznEnglish": "We blessed",
        "waznTlit": "mubārak",
        "waznType": "Passive participle (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "بُرْهَانَ",
        "answer": "proof",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 120,
        "tlit": "bur'hāna",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ لَا بُرْهَانَ لَهُ بِهِ فَإِنَّمَا حِسَابُهُ عِنْدَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ب ر ه ن",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ب ر ه ن",
        "waznEnglish": "your proof",
        "waznTlit": "bā rā hā nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَشَرٌ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharun",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَا هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ يُرِيدُ أَنْ يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَشَرٌ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharun",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " مَا هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَشَرًا",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharan",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَطَعْتُمْ بَشَرًا مِثْلَكُمْ إِنَّكُمْ إِذًا لَخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِبَشَرَيْنِ",
        "answer": "(in) two men",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "libasharayni",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا أَنُؤْمِنُ لِبَشَرَيْنِ مِثْلِنَا وَقَوْمُهُمَا لَنَا عَابِدُونَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَبْصَارَ",
        "answer": "and the sight",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "wal-abṣāra",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُطُونِهَا",
        "answer": "their bellies",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 136,
        "tlit": "buṭūnihā",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " نُسْقِيكُمْ مِمَّا فِي بُطُونِهَا وَلَكُمْ فِيهَا مَنَافِعُ كَثِيرَةٌ",
        "rootWord": "ب ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطْن",
        "waznEnglish": "(is) concealed",
        "waznTlit": "baṭn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُبْعَثُونَ",
        "answer": "will be resurrected",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "tub'ʿathūna",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ تُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُبْعَثُونَ",
        "answer": "they are resurrected",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "yub'ʿathūna",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمِنْ وَرَائِهِمْ بَرْزَخٌ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِمَبْعُوثِينَ",
        "answer": "(will be) resurrected",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "bimabʿūthīna",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنْ هِيَ إِلَّا حَيَاتُنَا الدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّبْعُوثُون",
        "waznEnglish": "We revived you",
        "waznTlit": "mabʿūthūn",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "لَمَبْعُوثُونَ",
        "answer": "surely be resurrected",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "lamabʿūthūna",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَإِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَامًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّبْعُوثُون",
        "waznEnglish": "We revived you",
        "waznTlit": "mabʿūthūn",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "فَبُعْدًا",
        "answer": "So away",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "fabuʿ'dan",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَجَعَلْنَاهُمْ غُثَاءً فَبُعْدًا لِلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "buʿ'd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَبُعْدًا",
        "answer": "So away",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "fabuʿ'dan",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا لِقَوْمٍ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "buʿ'd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِمْ",
        "answer": "after them",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihim",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْشَأْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ قَرْنًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِمْ",
        "answer": "after them",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihim",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْشَأْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ قُرُونًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّكُمْ بَعْدَ ذَٰلِكَ لَمَيِّتُونَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بَعْضَهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍahum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُمْ بَعْضًا وَجَعَلْنَاهُمْ أَحَادِيثَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضًا",
        "answer": "others",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍan",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُمْ بَعْضًا وَجَعَلْنَاهُمْ أَحَادِيثَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضُهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍuhum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِذًا لَذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "others",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِذًا لَذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضَ",
        "answer": "a part",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍa",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ فَاسْأَلِ الْعَادِّينَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ابْتَغَىٰ",
        "answer": "seeks",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "ib'taghā",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَمَنِ ابْتَغَىٰ وَرَاءَ ذَٰلِكَ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْعَادُونَ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُبْلِسُونَ",
        "answer": "(will be in) despair",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 155,
        "tlit": "mub'lisūna",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ بَابًا ذَا عَذَابٍ شَدِيدٍ إِذَا هُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
        "rootWord": "ب ل س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْلِسُون",
        "waznEnglish": "will (be in) despair",
        "waznTlit": "mub'lisūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "لَمُبْتَلِينَ",
        "answer": "surely testing",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "lamub'talīna",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ وَإِنْ كُنَّا لَمُبْتَلِينَ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْتَلِي",
        "waznEnglish": "And surely We will test you",
        "waznTlit": "mub'talī",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "ابْنَ",
        "answer": "(the) son",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "ib'na",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا ابْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُ آيَةً وَآوَيْنَاهُمَا إِلَىٰ رَبْوَةٍ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبَنِينَ",
        "answer": "and children",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wabanīna",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَيَحْسَبُونَ أَنَّمَا نُمِدُّهُمْ بِهِ مِنْ مَالٍ وَبَنِينَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَابًا",
        "answer": "a gate",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 166,
        "tlit": "bāban",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ بَابًا ذَا عَذَابٍ شَدِيدٍ إِذَا هُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
        "rootWord": "ب و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ب",
        "waznEnglish": "the gate",
        "waznTlit": "bā wāw bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَتَقَطَّعُوا أَمْرَهُمْ بَيْنَهُمْ زُبُرًا كُلُّ حِزْبٍ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "among them",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِذَا نُفِخَ فِي الصُّورِ فَلَا أَنْسَابَ بَيْنَهُمْ يَوْمَئِذٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "423",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ وَأَخَاهُ هَارُونَ بِآيَاتِنَا وَسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَأَتْبَعْنَا",
        "answer": "so We made (them) follow ",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "fa-atbaʿnā",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُمْ بَعْضًا وَجَعَلْنَاهُمْ أَحَادِيثَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتْبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "atbaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "اتَّبَعَ",
        "answer": "(had) followed",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿa",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَوِ اتَّبَعَ الْحَقُّ أَهْوَاءَهُمْ لَفَسَدَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ وَمَنْ فِيهِنَّ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تُرَابًا",
        "answer": "dust",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 179,
        "tlit": "turāban",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَيَعِدُكُمْ أَنَّكُمْ إِذَا مِتُّمْ وَكُنْتُمْ تُرَابًا وَعِظَامًا أَنَّكُمْ مُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "ت ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُرَاب",
        "waznEnglish": "well-matched",
        "waznTlit": "turāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُرَابًا",
        "answer": "dust",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 179,
        "tlit": "turāban",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَإِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَامًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
        "rootWord": "ت ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُرَاب",
        "waznEnglish": "well-matched",
        "waznTlit": "turāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَتْرَفْنَاهُمْ",
        "answer": "while We had given them luxury",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 180,
        "tlit": "wa-atrafnāhum",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِلِقَاءِ الْآخِرَةِ وَأَتْرَفْنَاهُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ت ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُتْرِفُ",
        "waznEnglish": "to give luxury",
        "waznTlit": "ut'rifu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُتْرَفِيهِمْ",
        "answer": "their affluent ones",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 180,
        "tlit": "mut'rafīhim",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَخَذْنَا مُتْرَفِيهِمْ بِالْعَذَابِ إِذَا هُمْ يَجْأَرُونَ",
        "rootWord": "ت ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتْرَفِين",
        "waznEnglish": "luxury they were given",
        "waznTlit": "mut'rafīn",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَرَكْتُ",
        "answer": "I left behind",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "taraktu",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَعَلِّي أَعْمَلُ صَالِحًا فِيمَا تَرَكْتُ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُتْلَىٰ",
        "answer": "recited",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "tut'lā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَدْ كَانَتْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنْتُمْ عَلَىٰ أَعْقَابِكُمْ تَنْكِصُونَ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُتْلَىٰ",
        "answer": "recited",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "tut'lā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَكُنْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنْتُمْ بِهَا تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ثَقُلَتْ",
        "answer": "(are) heavy",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "thaqulat",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَمَنْ ثَقُلَتْ مَوَازِينُهُ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَقُلَتْ",
        "waznEnglish": "to be heavy",
        "waznTlit": "thaqulat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اثْنَيْنِ",
        "answer": "two",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "ith'nayni",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَمْرُنَا وَفَارَ التَّنُّورُ فَاسْلُكْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱثْنَيْن",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "ith'nayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَجْأَرُونَ",
        "answer": "cry for help",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 215,
        "tlit": "yajarūna",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَخَذْنَا مُتْرَفِيهِمْ بِالْعَذَابِ إِذَا هُمْ يَجْأَرُونَ",
        "rootWord": "ج أ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج أ ر",
        "waznEnglish": "to cry for help",
        "waznTlit": "jīm hamza rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجْأَرُوا",
        "answer": "cry for help",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 215,
        "tlit": "tajarū",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا تَجْأَرُوا الْيَوْمَ إِنَّكُمْ مِنَّا لَا تُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "ج أ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج أ ر",
        "waznEnglish": "to cry for help",
        "waznTlit": "jīm hamza rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَزَيْتُهُمُ",
        "answer": "have rewarded them",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazaytuhumu",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنِّي جَزَيْتُهُمُ الْيَوْمَ بِمَا صَبَرُوا أَنَّهُمْ هُمُ الْفَائِزُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَاهُ",
        "answer": "We placed him",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnāhu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلْنَاهُ نُطْفَةً فِي قَرَارٍ مَكِينٍ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَجَعَلْنَاهُمْ",
        "answer": "and We made them",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "fajaʿalnāhum",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَتْهُمُ الصَّيْحَةُ بِالْحَقِّ فَجَعَلْنَاهُمْ غُثَاءً",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَاهُمْ",
        "answer": "and We made them",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnāhum",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُمْ بَعْضًا وَجَعَلْنَاهُمْ أَحَادِيثَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "And We made",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا ابْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُ آيَةً",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجْعَلْنِي",
        "answer": "place me",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "tajʿalnī",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " رَبِّ فَلَا تَجْعَلْنِي فِي الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جِنَّةٌ",
        "answer": "(is) madness",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jinnatun",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌ بِهِ جِنَّةٌ فَتَرَبَّصُوا بِهِ حَتَّىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جِنَّةٌ",
        "answer": "(is) madness",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jinnatun",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ بِهِ جِنَّةٌ بَلْ جَاءَهُمْ بِالْحَقِّ وَأَكْثَرُهُمْ لِلْحَقِّ كَارِهُونَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "gardens",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَنْشَأْنَا لَكُمْ بِهِ جَنَّاتٍ مِنْ نَخِيلٍ وَأَعْنَابٍ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُجِيرُ",
        "answer": "protects",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 275,
        "tlit": "yujīru",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ بِيَدِهِ مَلَكُوتُ كُلِّ شَيْءٍ وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ج و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُجِيرُ",
        "waznEnglish": "to protect",
        "waznTlit": "yujīru",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُجَارُ",
        "answer": "(can) be protected",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 275,
        "tlit": "yujāru",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ بِيَدِهِ مَلَكُوتُ كُلِّ شَيْءٍ وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ج و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُجِيرُ",
        "waznEnglish": "to protect",
        "waznTlit": "yujīru",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَمْرُنَا وَفَارَ التَّنُّورُ فَاسْلُكْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " كُلَّ مَا جَاءَ أُمَّةً رَسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "has come to them",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَدَّبَّرُوا الْقَوْلَ أَمْ جَاءَهُمْ مَا لَمْ يَأْتِ آبَاءَهُمُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "he brought them",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ بِهِ جِنَّةٌ بَلْ جَاءَهُمْ بِالْحَقِّ وَأَكْثَرُهُمْ لِلْحَقِّ كَارِهُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَ أَحَدَهُمُ الْمَوْتُ قَالَ رَبِّ ارْجِعُونِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَحَادِيثَ",
        "answer": "narrations",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "aḥādītha",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُمْ بَعْضًا وَجَعَلْنَاهُمْ أَحَادِيثَ",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حِزْبٍ",
        "answer": "faction",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 314,
        "tlit": "ḥiz'bin",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَتَقَطَّعُوا أَمْرَهُمْ بَيْنَهُمْ زُبُرًا كُلُّ حِزْبٍ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
        "rootWord": "ح ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ز ب",
        "waznEnglish": "(the) party",
        "waznTlit": "ḥā zāy bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيَحْسَبُونَ",
        "answer": "Do they think",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ayaḥsabūna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَيَحْسَبُونَ أَنَّمَا نُمِدُّهُمْ بِهِ مِنْ مَالٍ وَبَنِينَ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَفَحَسِبْتُمْ",
        "answer": "Then did you think",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "afaḥasib'tum",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَفَحَسِبْتُمْ أَنَّمَا خَلَقْنَاكُمْ عَبَثًا وَأَنَّكُمْ إِلَيْنَا لَا تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حِسَابُهُ",
        "answer": "his account",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥisābuhu",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ لَا بُرْهَانَ لَهُ بِهِ فَإِنَّمَا حِسَابُهُ عِنْدَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنُ",
        "answer": "(is) best ",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsanu",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ادْفَعْ بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ السَّيِّئَةَ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنُ",
        "answer": "(the) Best",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsanu",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْشَأْنَاهُ خَلْقًا آخَرَ فَتَبَارَكَ اللَّهُ أَحْسَنُ الْخَالِقِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تُحْشَرُونَ",
        "answer": "you will be gathered",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "tuḥ'sharūna",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي ذَرَأَكُمْ فِي الْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَحْضُرُونِ",
        "answer": "they be present with me",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 330,
        "tlit": "yaḥḍurūni",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَعُوذُ بِكَ رَبِّ أَنْ يَحْضُرُونِ",
        "rootWord": "ح ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَضَرَ",
        "waznEnglish": "to approach, to attend",
        "waznTlit": "ḥaḍara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُحَافِظُونَ",
        "answer": "they guard",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "yuḥāfiẓūna",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ عَلَىٰ صَلَوَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحَافِظُ",
        "waznEnglish": "to guard",
        "waznTlit": "yuḥāfiẓu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "حَافِظُونَ",
        "answer": "(are) guardians",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "ḥāfiẓūna",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ لِفُرُوجِهِمْ حَافِظُونَ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰفِظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥāfiẓ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَتْهُمُ الصَّيْحَةُ بِالْحَقِّ فَجَعَلْنَاهُمْ غُثَاءً",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "with the truth",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَلَدَيْنَا كِتَابٌ يَنْطِقُ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ بِهِ جِنَّةٌ بَلْ جَاءَهُمْ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْحَقِّ",
        "answer": "to the truth",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "lil'ḥaqqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَكْثَرُهُمْ لِلْحَقِّ كَارِهُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوِ اتَّبَعَ الْحَقُّ أَهْوَاءَهُمْ لَفَسَدَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ وَمَنْ فِيهِنَّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " بَلْ أَتَيْنَاهُمْ بِالْحَقِّ وَإِنَّهُمْ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "the Truth",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَتَعَالَى اللَّهُ الْمَلِكُ الْحَقُّ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ الْعَرْشِ الْكَرِيمِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "Praise",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamdu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي نَجَّانَا مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُحْمَلُونَ",
        "answer": "you are carried",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "tuḥ'malūna",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَعَلَيْهَا وَعَلَى الْفُلْكِ تُحْمَلُونَ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حِينٍ",
        "answer": "a time",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīnin",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌ بِهِ جِنَّةٌ فَتَرَبَّصُوا بِهِ حَتَّىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حِينٍ",
        "answer": "a time",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīnin",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَذَرْهُمْ فِي غَمْرَتِهِمْ حَتَّىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَنَحْيَا",
        "answer": "and we live",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "wanaḥyā",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ هِيَ إِلَّا حَيَاتُنَا الدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَىَّ",
        "waznEnglish": "to live",
        "waznTlit": "ḥayya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُحْيِي",
        "answer": "gives life",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yuḥ'yī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُحْيِي وَيُمِيتُ وَلَهُ اخْتِلَافُ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِهِ الَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِلِقَاءِ الْآخِرَةِ وَأَتْرَفْنَاهُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا مَا هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَيَاتُنَا",
        "answer": "our life",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "ḥayātunā",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنْ هِيَ إِلَّا حَيَاتُنَا الدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَخْرُجُ",
        "answer": "(that) springs forth",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "takhruju",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَشَجَرَةً تَخْرُجُ مِنْ طُورِ سَيْنَاءَ تَنْبُتُ بِالدُّهْنِ وَصِبْغٍ لِلْآكِلِينَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخْرِجْنَا",
        "answer": "Bring us out",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "akhrij'nā",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخْرِجْنَا مِنْهَا فَإِنْ عُدْنَا فَإِنَّا ظَالِمُونَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَخَرَاجُ",
        "answer": "But the payment",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "fakharāju",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَمْ تَسْأَلُهُمْ خَرْجًا فَخَرَاجُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَهُوَ خَيْرُ الرَّازِقِينَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَاج",
        "waznEnglish": "so comes out",
        "waznTlit": "kharāj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَرْجًا",
        "answer": "(for) a payment",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "kharjan",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ تَسْأَلُهُمْ خَرْجًا فَخَرَاجُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَهُوَ خَيْرُ الرَّازِقِينَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرْج",
        "waznEnglish": "so comes out",
        "waznTlit": "kharj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُخْرَجُونَ",
        "answer": "(will be) brought forth",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "mukh'rajūna",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَيَعِدُكُمْ أَنَّكُمْ إِذَا مِتُّمْ وَكُنْتُمْ تُرَابًا وَعِظَامًا أَنَّكُمْ مُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْرَج",
        "waznEnglish": "so comes out",
        "waznTlit": "mukh'raj",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "اخْسَئُوا",
        "answer": "Remain despised",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 405,
        "tlit": "ikh'saū",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ اخْسَئُوا فِيهَا وَلَا تُكَلِّمُونِ",
        "rootWord": "خ س أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْسَـُٔ",
        "waznEnglish": "to be despised",
        "waznTlit": "ikh'sa-u",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَسِرُوا",
        "answer": "have lost",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khasirū",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَنْ خَفَّتْ مَوَازِينُهُ فَأُولَٰئِكَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ فِي جَهَنَّمَ خَالِدُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَسِرَ",
        "waznEnglish": "to lose",
        "waznTlit": "khasira",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَخَاسِرُونَ",
        "answer": "surely (will be) losers",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "lakhāsirūna",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَطَعْتُمْ بَشَرًا مِثْلَكُمْ إِنَّكُمْ إِذًا لَخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَاشِعُونَ",
        "answer": "(are) humbly submissive",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 409,
        "tlit": "khāshiʿūna",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ هُمْ فِي صَلَاتِهِمْ خَاشِعُونَ",
        "rootWord": "خ ش ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَاشِع",
        "waznEnglish": "And (will be) humbled",
        "waznTlit": "khāshiʿ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَشْيَةِ",
        "answer": "(the) fear",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "khashyati",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ هُمْ مِنْ خَشْيَةِ رَبِّهِمْ مُشْفِقُونَ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشْيَة",
        "waznEnglish": "fear them",
        "waznTlit": "khashyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُخَاطِبْنِي",
        "answer": "address Me",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 418,
        "tlit": "tukhāṭib'nī",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَلَا تُخَاطِبْنِي فِي الَّذِينَ ظَلَمُوا إِنَّهُمْ مُغْرَقُونَ",
        "rootWord": "خ ط ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَاطَبَ",
        "waznEnglish": "to address",
        "waznTlit": "khāṭaba",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "خَفَّتْ",
        "answer": "(are) light",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 424,
        "tlit": "khaffat",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ خَفَّتْ مَوَازِينُهُ فَأُولَٰئِكَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ فِي جَهَنَّمَ خَالِدُونَ",
        "rootWord": "خ ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَفَّتْ",
        "waznEnglish": "to be light",
        "waznTlit": "khaffat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَالِدُونَ",
        "answer": "(will) abide forever",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidūna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَرِثُونَ الْفِرْدَوْسَ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَالِدُونَ",
        "answer": "they (will) abide forever",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidūna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنْ خَفَّتْ مَوَازِينُهُ فَأُولَٰئِكَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ فِي جَهَنَّمَ خَالِدُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "اخْتِلَافُ",
        "answer": "(is the) alternation",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "ikh'tilāfu",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُحْيِي وَيُمِيتُ وَلَهُ اخْتِلَافُ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتِلَٰف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "ikh'tilāf",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)"
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَا",
        "answer": "We created",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnā",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنْ سُلَالَةٍ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَا",
        "answer": "We created",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnā",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ خَلَقْنَا النُّطْفَةَ عَلَقَةً",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَخَلَقْنَا",
        "answer": "then We created",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "fakhalaqnā",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَخَلَقْنَا الْعَلَقَةَ مُضْغَةً",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَخَلَقْنَا",
        "answer": "then We created",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "fakhalaqnā",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَخَلَقْنَا الْمُضْغَةَ عِظَامًا فَكَسَوْنَا الْعِظَامَ لَحْمًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَا",
        "answer": "We (have) created",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnā",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا فَوْقَكُمْ سَبْعَ طَرَائِقَ وَمَا كُنَّا عَنِ الْخَلْقِ غَافِلِينَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "he created",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِذًا لَذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَاكُمْ",
        "answer": "We created you",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnākum",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَحَسِبْتُمْ أَنَّمَا خَلَقْنَاكُمْ عَبَثًا وَأَنَّكُمْ إِلَيْنَا لَا تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلْقًا",
        "answer": "(as) a creation",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqan",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْشَأْنَاهُ خَلْقًا آخَرَ فَتَبَارَكَ اللَّهُ أَحْسَنُ الْخَالِقِينَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْخَلْقِ",
        "answer": "the creation",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "l-khalqi",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا فَوْقَكُمْ سَبْعَ طَرَائِقَ وَمَا كُنَّا عَنِ الْخَلْقِ غَافِلِينَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْخَالِقِينَ",
        "answer": "(of) the Creators",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "l-khāliqīna",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْشَأْنَاهُ خَلْقًا آخَرَ فَتَبَارَكَ اللَّهُ أَحْسَنُ الْخَالِقِينَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khāliq",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرُ",
        "answer": "(are) the Best",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayru",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ أَنْزِلْنِي مُنْزَلًا مُبَارَكًا وَأَنْتَ خَيْرُ الْمُنْزِلِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرُ",
        "answer": "(is) the Best",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayru",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَهُوَ خَيْرُ الرَّازِقِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرُ",
        "answer": "(are) best",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayru",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آمَنَّا فَاغْفِرْ لَنَا وَارْحَمْنَا وَأَنْتَ خَيْرُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرُ",
        "answer": "(are the) Best",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayru",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ اغْفِرْ وَارْحَمْ وَأَنْتَ خَيْرُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) best",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمْ تَسْأَلُهُمْ خَرْجًا فَخَرَاجُ رَبِّكَ خَيْرٌ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْخَيْرَاتِ",
        "answer": "the good",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "l-khayrāti",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " نُسَارِعُ لَهُمْ فِي الْخَيْرَاتِ بَلْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْرَٰت",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayrāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْخَيْرَاتِ",
        "answer": "the good (deeds)",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "l-khayrāti",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ يُسَارِعُونَ فِي الْخَيْرَاتِ وَهُمْ لَهَا سَابِقُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْرَٰت",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayrāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَدَّبَّرُوا",
        "answer": "they ponder",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "yaddabbarū",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَدَّبَّرُوا الْقَوْلَ أَمْ جَاءَهُمْ مَا لَمْ يَأْتِ آبَاءَهُمُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَدَبَّرُ",
        "waznEnglish": "to ponder",
        "waznTlit": "yatadabbaru",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "لَتَدْعُوهُمْ",
        "answer": "certainly call them",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "latadʿūhum",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّكَ لَتَدْعُوهُمْ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْعُ",
        "answer": "invokes",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿu",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ لَا بُرْهَانَ لَهُ بِهِ فَإِنَّمَا حِسَابُهُ عِنْدَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ادْفَعْ",
        "answer": "Repel",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 476,
        "tlit": "id'faʿ",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " ادْفَعْ بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ السَّيِّئَةَ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "د ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَفَعْ",
        "waznEnglish": "to defend, to deliver, to repel",
        "waznTlit": "dafaʿ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَكَذَّبُوا بِلِقَاءِ الْآخِرَةِ وَأَتْرَفْنَاهُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنْ هِيَ إِلَّا حَيَاتُنَا الدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بِالدُّهْنِ",
        "answer": "oil",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 492,
        "tlit": "bil-duh'ni",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَشَجَرَةً تَخْرُجُ مِنْ طُورِ سَيْنَاءَ تَنْبُتُ بِالدُّهْنِ وَصِبْغٍ لِلْآكِلِينَ",
        "rootWord": "د ه ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّهْن",
        "waznEnglish": "you should compromise",
        "waznTlit": "duh'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ أَعْمَالٌ مِنْ دُونِ ذَٰلِكَ هُمْ لَهَا عَامِلُونَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ذَرَأَكُمْ",
        "answer": "multiplied you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 505,
        "tlit": "dhara-akum",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي ذَرَأَكُمْ فِي الْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ذ ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ ر أ",
        "waznEnglish": "to create, to produce, to multiply",
        "waznTlit": "dhāl rā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَذَكَّرُونَ",
        "answer": "you remember",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhakkarūna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " سَيَقُولُونَ لِلَّهِ قُلْ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "بِذِكْرِهِمْ",
        "answer": "their reminder",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "bidhik'rihim",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " بَلْ أَتَيْنَاهُمْ بِذِكْرِهِمْ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "ذِكْرِهِمْ",
        "answer": "their reminder",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'rihim",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَهُمْ عَنْ ذِكْرِهِمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "ذِكْرِي",
        "answer": "My remembrance",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'rī",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَاتَّخَذْتُمُوهُمْ سِخْرِيًّا حَتَّىٰ أَنْسَوْكُمْ ذِكْرِي وَكُنْتُمْ مِنْهُمْ تَضْحَكُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "لَذَهَبَ",
        "answer": "surely (would have) taken away",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "ladhahaba",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِذًا لَذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ذَهَابٍ",
        "answer": "taking it away",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "dhahābin",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا عَلَىٰ ذَهَابٍ بِهِ لَقَادِرُونَ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَاب",
        "waznEnglish": "took away",
        "waznTlit": "dhahāb",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "تُرِيَنِّي",
        "answer": "You should show me",
        "pcklId": "293",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "turiyannī",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ رَبِّ إِمَّا تُرِيَنِّي مَا يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُرِيَكَ",
        "answer": "We show you",
        "pcklId": "294",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "nuriyaka",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا عَلَىٰ أَنْ نُرِيَكَ مَا نَعِدُهُمْ لَقَادِرُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "528",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ انْصُرْنِي بِمَا كَذَّبُونِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "529",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ أَنْزِلْنِي مُنْزَلًا مُبَارَكًا وَأَنْتَ خَيْرُ الْمُنْزِلِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "530",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ انْصُرْنِي بِمَا كَذَّبُونِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "531",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ هَٰذِهِ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً وَأَنَا رَبُّكُمْ فَاتَّقُونِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "532",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ هُمْ مِنْ خَشْيَةِ رَبِّهِمْ مُشْفِقُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "533",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ بِآيَاتِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِرَبِّهِمْ",
        "answer": "with their Lord",
        "pcklId": "534",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ بِرَبِّهِمْ لَا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "535",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُؤْتُونَ مَا آتَوْا وَقُلُوبُهُمْ وَجِلَةٌ أَنَّهُمْ إِلَىٰ رَبِّهِمْ رَاجِعُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "536",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمْ تَسْأَلُهُمْ خَرْجًا فَخَرَاجُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَهُوَ خَيْرُ الرَّازِقِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِرَبِّهِمْ",
        "answer": "to their Lord",
        "pcklId": "537",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "lirabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَخَذْنَاهُمْ بِالْعَذَابِ فَمَا اسْتَكَانُوا لِرَبِّهِمْ وَمَا يَتَضَرَّعُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّ",
        "answer": "(is the) Lord",
        "pcklId": "538",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ رَبُّ السَّمَاوَاتِ السَّبْعِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَبُّ",
        "answer": "and (the) Lord",
        "pcklId": "539",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَرَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "540",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ رَبِّ إِمَّا تُرِيَنِّي مَا يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "541",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " رَبِّ فَلَا تَجْعَلْنِي فِي الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "542",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ أَعُوذُ بِكَ مِنْ هَمَزَاتِ الشَّيَاطِينِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "543",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَعُوذُ بِكَ رَبِّ أَنْ يَحْضُرُونِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "544",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَ أَحَدَهُمُ الْمَوْتُ قَالَ رَبِّ ارْجِعُونِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "545",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا غَلَبَتْ عَلَيْنَا شِقْوَتُنَا وَكُنَّا قَوْمًا ضَالِّينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "546",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخْرِجْنَا مِنْهَا فَإِنْ عُدْنَا فَإِنَّا ظَالِمُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "547",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آمَنَّا فَاغْفِرْ لَنَا وَارْحَمْنَا وَأَنْتَ خَيْرُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "548",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَتَعَالَى اللَّهُ الْمَلِكُ الْحَقُّ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ الْعَرْشِ الْكَرِيمِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "549",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ لَا بُرْهَانَ لَهُ بِهِ فَإِنَّمَا حِسَابُهُ عِنْدَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "550",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ اغْفِرْ وَارْحَمْ وَأَنْتَ خَيْرُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَتَرَبَّصُوا",
        "answer": "so wait",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 526,
        "tlit": "fatarabbaṣū",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌ بِهِ جِنَّةٌ فَتَرَبَّصُوا بِهِ حَتَّىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ر ب ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَبَّصْ",
        "waznEnglish": "to await",
        "waznTlit": "tarabbaṣ",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "رَبْوَةٍ",
        "answer": "a high ground",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 529,
        "tlit": "rabwatin",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا ابْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُ آيَةً وَآوَيْنَاهُمَا إِلَىٰ رَبْوَةٍ ذَاتِ قَرَارٍ وَمَعِينٍ",
        "rootWord": "ر ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبْوَة",
        "waznEnglish": "and it swells",
        "waznTlit": "rabwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ارْجِعُونِ",
        "answer": "Send me back",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "ir'jiʿūni",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَ أَحَدَهُمُ الْمَوْتُ قَالَ رَبِّ ارْجِعُونِ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُونَ",
        "answer": "will be returned",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿūna",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَفَحَسِبْتُمْ أَنَّمَا خَلَقْنَاكُمْ عَبَثًا وَأَنَّكُمْ إِلَيْنَا لَا تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَاجِعُونَ",
        "answer": "(will) return",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "rājiʿūna",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُؤْتُونَ مَا آتَوْا وَقُلُوبُهُمْ وَجِلَةٌ أَنَّهُمْ إِلَىٰ رَبِّهِمْ رَاجِعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَٰجِعُون",
        "waznEnglish": "[they] will not return",
        "waznTlit": "rājiʿūn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "رَجُلٌ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulun",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌ بِهِ جِنَّةٌ فَتَرَبَّصُوا بِهِ حَتَّىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَجُلٌ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulun",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا وَمَا نَحْنُ لَهُ بِمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحِمْنَاهُمْ",
        "answer": "We had mercy on them",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥim'nāhum",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَوْ رَحِمْنَاهُمْ وَكَشَفْنَا مَا بِهِمْ مِنْ ضُرٍّ لَلَجُّوا فِي طُغْيَانِهِمْ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَارْحَمْنَا",
        "answer": "and have mercy on us",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "wa-ir'ḥamnā",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ رَبَّنَا آمَنَّا فَاغْفِرْ لَنَا وَارْحَمْنَا وَأَنْتَ خَيْرُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَارْحَمْ",
        "answer": "and have mercy",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "wa-ir'ḥam",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ اغْفِرْ وَارْحَمْ وَأَنْتَ خَيْرُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الرَّاحِمِينَ",
        "answer": "(of) those who show mercy",
        "pcklId": "337",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-rāḥimīna",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آمَنَّا فَاغْفِرْ لَنَا وَارْحَمْنَا وَأَنْتَ خَيْرُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّٰحِمِين",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "rāḥimīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الرَّاحِمِينَ",
        "answer": "(of) those who show mercy",
        "pcklId": "338",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-rāḥimīna",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ اغْفِرْ وَارْحَمْ وَأَنْتَ خَيْرُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّٰحِمِين",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "rāḥimīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الرَّازِقِينَ",
        "answer": "(of) the Providers",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "l-rāziqīna",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَمْ تَسْأَلُهُمْ خَرْجًا فَخَرَاجُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَهُوَ خَيْرُ الرَّازِقِينَ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّٰزِقِين",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "rāziqīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَرْسَلْنَا",
        "answer": "And We sent",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "fa-arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا فِيهِمْ رَسُولًا مِنْهُمْ أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا تَتْرَىٰ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ وَأَخَاهُ هَارُونَ بِآيَاتِنَا وَسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَسُولًا",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "325",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا فِيهِمْ رَسُولًا مِنْهُمْ أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُسُلَنَا",
        "answer": "Our Messengers",
        "pcklId": "326",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulanā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا تَتْرَىٰ كُلَّ مَا جَاءَ أُمَّةً رَسُولُهَا كَذَّبُوهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولُهَا",
        "answer": "its Messenger",
        "pcklId": "327",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūluhā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " كُلَّ مَا جَاءَ أُمَّةً رَسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرُّسُلُ",
        "answer": "O Messengers",
        "pcklId": "328",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rusulu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الرُّسُلُ كُلُوا مِنَ الطَّيِّبَاتِ وَاعْمَلُوا صَالِحًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولَهُمْ",
        "answer": "their Messenger",
        "pcklId": "329",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlahum",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَمْ لَمْ يَعْرِفُوا رَسُولَهُمْ فَهُمْ لَهُ مُنْكِرُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَاعُونَ",
        "answer": "(are) observers",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 565,
        "tlit": "rāʿūna",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ لِأَمَانَاتِهِمْ وَعَهْدِهِمْ رَاعُونَ",
        "rootWord": "ر ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَٰعُون",
        "waznEnglish": "and pasture",
        "waznTlit": "rāʿūn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "he wishes",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مَا هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ يُرِيدُ أَنْ يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "زُبُرًا",
        "answer": "(into) sects",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 609,
        "tlit": "zuburan",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَتَقَطَّعُوا أَمْرَهُمْ بَيْنَهُمْ زُبُرًا",
        "rootWord": "ز ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زُبُر",
        "waznEnglish": "sheets",
        "waznTlit": "zubur",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلزَّكَاةِ",
        "answer": "of purification works",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "lilzzakati",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ لِلزَّكَاةِ فَاعِلُونَ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَوٰة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجِهِمْ",
        "answer": "their spouses",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājihim",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِلَّا عَلَىٰ أَزْوَاجِهِمْ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَوْجَيْنِ",
        "answer": "(of) mates",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "zawjayni",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَمْرُنَا وَفَارَ التَّنُّورُ فَاسْلُكْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَسْأَلُهُمْ",
        "answer": "you ask them",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "tasaluhum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ تَسْأَلُهُمْ خَرْجًا فَخَرَاجُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَهُوَ خَيْرُ الرَّازِقِينَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاسْأَلِ",
        "answer": "but ask",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "fasali",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ فَاسْأَلِ الْعَادِّينَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَتَسَاءَلُونَ",
        "answer": "will they ask each other",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "yatasāalūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَلَا أَنْسَابَ بَيْنَهُمْ يَوْمَئِذٍ وَلَا يَتَسَاءَلُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَسَآءَلُ",
        "waznEnglish": "to question, to ask, to inquire",
        "waznTlit": "yatasāalu",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَ",
        "answer": "Glory be",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥāna",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَانَ اللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبْعَ",
        "answer": "seven",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 653,
        "tlit": "sabʿa",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا فَوْقَكُمْ سَبْعَ طَرَائِقَ وَمَا كُنَّا عَنِ الْخَلْقِ غَافِلِينَ",
        "rootWord": "س ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبْع",
        "waznEnglish": "seven",
        "waznTlit": "sabʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّبْعِ",
        "answer": "(of) the seven heavens",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 653,
        "tlit": "l-sabʿi",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ رَبُّ السَّمَاوَاتِ السَّبْعِ وَرَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "س ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبْع",
        "waznEnglish": "seven",
        "waznTlit": "sabʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَبَقَ",
        "answer": "(has) preceded",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "sabaqa",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَاسْلُكْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَنْ سَبَقَ عَلَيْهِ الْقَوْلُ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَقَ",
        "waznEnglish": "to precede",
        "waznTlit": "sabaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَسْبِقُ",
        "answer": "can precede",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "tasbiqu",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا تَسْبِقُ مِنْ أُمَّةٍ أَجَلَهَا وَمَا يَسْتَأْخِرُونَ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَقَ",
        "waznEnglish": "to precede",
        "waznTlit": "sabaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَابِقُونَ",
        "answer": "(are) foremost",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "sābiqūna",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ يُسَارِعُونَ فِي الْخَيْرَاتِ وَهُمْ لَهَا سَابِقُونَ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَابِق",
        "waznEnglish": "has preceded you",
        "waznTlit": "sābiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "تُسْحَرُونَ",
        "answer": "are you deluded",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "tus'ḥarūna",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " سَيَقُولُونَ لِلَّهِ قُلْ فَأَنَّىٰ تُسْحَرُونَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَحَرُ",
        "waznEnglish": "to bewitch, to delude",
        "waznTlit": "saḥaru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سِخْرِيًّا",
        "answer": "(in) mockery",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "sikh'riyyan",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَاتَّخَذْتُمُوهُمْ سِخْرِيًّا حَتَّىٰ أَنْسَوْكُمْ ذِكْرِي",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِخْرِيّ",
        "waznEnglish": "and they ridicule",
        "waznTlit": "sikh'riyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُسَارِعُ",
        "answer": "We hasten",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 682,
        "tlit": "nusāriʿu",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " نُسَارِعُ لَهُمْ فِي الْخَيْرَاتِ",
        "rootWord": "س ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُسَٰرِعُ",
        "waznEnglish": "to hasten",
        "waznTlit": "yusāriʿu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُسَارِعُونَ",
        "answer": "who hasten",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 682,
        "tlit": "yusāriʿūna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ يُسَارِعُونَ فِي الْخَيْرَاتِ وَهُمْ لَهَا سَابِقُونَ",
        "rootWord": "س ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُسَٰرِعُ",
        "waznEnglish": "to hasten",
        "waznTlit": "yusāriʿu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "أَسَاطِيرُ",
        "answer": "(the) tales",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 688,
        "tlit": "asāṭīru",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنْ هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "س ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَٰطِير",
        "waznEnglish": "they write",
        "waznTlit": "asāṭīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُسْقِيكُمْ",
        "answer": "We give you drink",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 704,
        "tlit": "nus'qīkum",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " نُسْقِيكُمْ مِمَّا فِي بُطُونِهَا وَلَكُمْ فِيهَا مَنَافِعُ كَثِيرَةٌ",
        "rootWord": "س ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْقَيْ",
        "waznEnglish": "to give drink",
        "waznTlit": "asqay",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَسْكَنَّاهُ",
        "answer": "then We cause it to settle",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "fa-askannāhu",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً بِقَدَرٍ فَأَسْكَنَّاهُ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْكَن",
        "waznEnglish": "to make dwell, to settle, to lodge",
        "waznTlit": "askan",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَسُلْطَانٍ",
        "answer": "and an authority",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "wasul'ṭānin",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ وَأَخَاهُ هَارُونَ بِآيَاتِنَا وَسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَاسْلُكْ",
        "answer": "then put",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 716,
        "tlit": "fa-us'luk",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَاسْلُكْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ",
        "rootWord": "س ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ل ك",
        "waznEnglish": "to insert, to make enter",
        "waznTlit": "sīn lām kāf",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سُلَالَةٍ",
        "answer": "an essence",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 717,
        "tlit": "sulālatin",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنْ سُلَالَةٍ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "س ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلَٰلَة",
        "waznEnglish": "slip away",
        "waznTlit": "sulālat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَامِرًا",
        "answer": "conversing by night",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 721,
        "tlit": "sāmiran",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مُسْتَكْبِرِينَ بِهِ سَامِرًا تَهْجُرُونَ",
        "rootWord": "س م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰمِر",
        "waznEnglish": "conversing by night",
        "waznTlit": "sāmir",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَمِعْنَا",
        "answer": "we heard",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿ'nā",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَأَنْزَلَ مَلَائِكَةً مَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِي آبَائِنَا الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "السَّمْعَ",
        "answer": "the hearing",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samʿa",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمْع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً بِقَدَرٍ فَأَسْكَنَّاهُ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتُ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwātu",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَوِ اتَّبَعَ الْحَقُّ أَهْوَاءَهُمْ لَفَسَدَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ وَمَنْ فِيهِنَّ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the seven heavens",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ رَبُّ السَّمَاوَاتِ السَّبْعِ وَرَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سِنِينَ",
        "answer": "(of) years",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 732,
        "tlit": "sinīna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ كَمْ لَبِثْتُمْ فِي الْأَرْضِ عَدَدَ سِنِينَ",
        "rootWord": "س ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِنِين",
        "waznEnglish": "(the) flash",
        "waznTlit": "sinīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّيِّئَةَ",
        "answer": "the evil",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayi-ata",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ادْفَعْ بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ السَّيِّئَةَ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "اسْتَوَيْتَ",
        "answer": "you (have) boarded",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "is'tawayta",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَإِذَا اسْتَوَيْتَ أَنْتَ وَمَنْ مَعَكَ عَلَى الْفُلْكِ فَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي نَجَّانَا مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَشَجَرَةً",
        "answer": "And a tree",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 757,
        "tlit": "washajaratan",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَشَجَرَةً تَخْرُجُ مِنْ طُورِ سَيْنَاءَ تَنْبُتُ بِالدُّهْنِ",
        "rootWord": "ش ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَجَرَة",
        "waznEnglish": "arises",
        "waznTlit": "shajarat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَدِيدٍ",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdin",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ بَابًا ذَا عَذَابٍ شَدِيدٍ إِذَا هُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَيَشْرَبُ",
        "answer": "and he drinks",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "wayashrabu",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِبَ",
        "waznEnglish": "to drink",
        "waznTlit": "shariba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَشْرَبُونَ",
        "answer": "you drink",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "tashrabūna",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِبَ",
        "waznEnglish": "to drink",
        "waznTlit": "shariba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُشْرِكُونَ",
        "answer": "associate partners",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rikūna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ بِرَبِّهِمْ لَا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُشْرِكُونَ",
        "answer": "they associate",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rikūna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " عَالِمِ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ فَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الشَّيَاطِينِ",
        "answer": "(of) the evil ones",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayāṭīni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ أَعُوذُ بِكَ مِنْ هَمَزَاتِ الشَّيَاطِينِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "يَشْعُرُونَ",
        "answer": "they perceive",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yashʿurūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " نُسَارِعُ لَهُمْ فِي الْخَيْرَاتِ بَلْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُشْفِقُونَ",
        "answer": "(are) cautious",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 783,
        "tlit": "mush'fiqūna",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ هُمْ مِنْ خَشْيَةِ رَبِّهِمْ مُشْفِقُونَ",
        "rootWord": "ش ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْفِقُون",
        "waznEnglish": "and they feared",
        "waznTlit": "mush'fiqūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "شِقْوَتُنَا",
        "answer": "our wretchedness",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 788,
        "tlit": "shiq'watunā",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا غَلَبَتْ عَلَيْنَا شِقْوَتُنَا وَكُنَّا قَوْمًا ضَالِّينَ",
        "rootWord": "ش ق و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِقْوَت",
        "waznEnglish": "were wretched",
        "waznTlit": "shiq'wat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَشْكُرُونَ",
        "answer": "you give thanks",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "tashkurūna",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ قَلِيلًا مَا تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالشَّهَادَةِ",
        "answer": "and the witnessed",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "wal-shahādati",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " عَالِمِ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ فَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهَٰدَة",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahādat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "Allah had willed",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَأَنْزَلَ مَلَائِكَةً مَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِي آبَائِنَا الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "403",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ بِيَدِهِ مَلَكُوتُ كُلِّ شَيْءٍ وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَيُصْبِحُنَّ",
        "answer": "surely they will become",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "layuṣ'biḥunna",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ عَمَّا قَلِيلٍ لَيُصْبِحُنَّ نَادِمِينَ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "صَبَرُوا",
        "answer": "they were patient",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabarū",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنِّي جَزَيْتُهُمُ الْيَوْمَ بِمَا صَبَرُوا أَنَّهُمْ هُمُ الْفَائِزُونَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَصِبْغٍ",
        "answer": "and a relish",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 820,
        "tlit": "waṣib'ghin",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَشَجَرَةً تَخْرُجُ مِنْ طُورِ سَيْنَاءَ تَنْبُتُ بِالدُّهْنِ وَصِبْغٍ لِلْآكِلِينَ",
        "rootWord": "ص ب غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِبْغ",
        "waznEnglish": "and a relish",
        "waznTlit": "ṣib'gh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صِرَاطٍ",
        "answer": "(the) Path",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭin",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّكَ لَتَدْعُوهُمْ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصِّرَاطِ",
        "answer": "the path",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "l-ṣirāṭi",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ عَنِ الصِّرَاطِ لَنَاكِبُونَ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "righteous (deeds)",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الرُّسُلُ كُلُوا مِنَ الطَّيِّبَاتِ وَاعْمَلُوا صَالِحًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "righteous (deeds)",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَعَلِّي أَعْمَلُ صَالِحًا فِيمَا تَرَكْتُ كَلَّا إِنَّهَا كَلِمَةٌ هُوَ قَائِلُهَا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "صَلَاتِهِمْ",
        "answer": "their prayers",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "ṣalātihim",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ هُمْ فِي صَلَاتِهِمْ خَاشِعُونَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَلَوَاتِهِمْ",
        "answer": "their prayers",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "ṣalawātihim",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ عَلَىٰ صَلَوَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اصْنَعِ",
        "answer": "construct",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 863,
        "tlit": "iṣ'naʿi",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِ أَنِ اصْنَعِ الْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا",
        "rootWord": "ص ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَنَعُ",
        "waznEnglish": "to make, to construct, to do",
        "waznTlit": "ṣanaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الصُّورِ",
        "answer": "the trumpet",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 869,
        "tlit": "l-ṣūri",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَإِذَا نُفِخَ فِي الصُّورِ فَلَا أَنْسَابَ بَيْنَهُمْ يَوْمَئِذٍ وَلَا يَتَسَاءَلُونَ",
        "rootWord": "ص و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صُّور",
        "waznEnglish": "and incline them",
        "waznTlit": "ṣūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّيْحَةُ",
        "answer": "the awful cry",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 873,
        "tlit": "l-ṣayḥatu",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَتْهُمُ الصَّيْحَةُ بِالْحَقِّ فَجَعَلْنَاهُمْ غُثَاءً",
        "rootWord": "ص ي ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ي ح",
        "waznEnglish": "the thunderous blast",
        "waznTlit": "ṣād yā ḥā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَضْحَكُونَ",
        "answer": "laugh",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 881,
        "tlit": "taḍḥakūna",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَكُنْتُمْ مِنْهُمْ تَضْحَكُونَ",
        "rootWord": "ض ح ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَحِكَتْ",
        "waznEnglish": "to laugh",
        "waznTlit": "ḍaḥikat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضُرٍّ",
        "answer": "(the) hardship",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "ḍurrin",
        "frequency": "74",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْ رَحِمْنَاهُمْ وَكَشَفْنَا مَا بِهِمْ مِنْ ضُرٍّ لَلَجُّوا فِي طُغْيَانِهِمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍurr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَتَضَرَّعُونَ",
        "answer": "they supplicate humbly",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 886,
        "tlit": "yataḍarraʿūna",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَخَذْنَاهُمْ بِالْعَذَابِ فَمَا اسْتَكَانُوا لِرَبِّهِمْ وَمَا يَتَضَرَّعُونَ",
        "rootWord": "ض ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَضَرَّعُ",
        "waznEnglish": "to humble",
        "waznTlit": "yataḍarraʿu",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "ضَالِّينَ",
        "answer": "astray",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍāllīna",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا غَلَبَتْ عَلَيْنَا شِقْوَتُنَا وَكُنَّا قَوْمًا ضَالِّينَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَآلّ",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍāll",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "طَرَائِقَ",
        "answer": "paths",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 909,
        "tlit": "ṭarāiqa",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا فَوْقَكُمْ سَبْعَ طَرَائِقَ وَمَا كُنَّا عَنِ الْخَلْقِ غَافِلِينَ",
        "rootWord": "ط ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرِيقَة",
        "waznEnglish": "(to) a way",
        "waznTlit": "ṭarīqat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طُغْيَانِهِمْ",
        "answer": "their transgression",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "ṭugh'yānihim",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَوْ رَحِمْنَاهُمْ وَكَشَفْنَا مَا بِهِمْ مِنْ ضُرٍّ لَلَجُّوا فِي طُغْيَانِهِمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُغْيَٰن",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ṭugh'yān",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "طُورِ",
        "answer": "Mount Sinai",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 930,
        "tlit": "ṭūri",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَشَجَرَةً تَخْرُجُ مِنْ طُورِ سَيْنَاءَ تَنْبُتُ بِالدُّهْنِ وَصِبْغٍ لِلْآكِلِينَ",
        "rootWord": "ط و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُور",
        "waznEnglish": "(in) stages",
        "waznTlit": "ṭūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَطَعْتُمْ",
        "answer": "you obey",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "aṭaʿtum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَطَعْتُمْ بَشَرًا مِثْلَكُمْ إِنَّكُمْ إِذًا لَخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الطَّيِّبَاتِ",
        "answer": "the good things",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "l-ṭayibāti",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الرُّسُلُ كُلُوا مِنَ الطَّيِّبَاتِ وَاعْمَلُوا صَالِحًا",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَٰت",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طِينٍ",
        "answer": "clay",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 938,
        "tlit": "ṭīnin",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنْ سُلَالَةٍ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ط ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ي ن",
        "waznEnglish": "[the] clay",
        "waznTlit": "ṭā yā nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "wronged",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَلَا تُخَاطِبْنِي فِي الَّذِينَ ظَلَمُوا إِنَّهُمْ مُغْرَقُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُظْلَمُونَ",
        "answer": "be wronged",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yuẓ'lamūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَدَيْنَا كِتَابٌ يَنْطِقُ بِالْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَالِمُونَ",
        "answer": "(would be) wrongdoers",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخْرِجْنَا مِنْهَا فَإِنْ عُدْنَا فَإِنَّا ظَالِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي نَجَّانَا مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَتْهُمُ الصَّيْحَةُ بِالْحَقِّ فَجَعَلْنَاهُمْ غُثَاءً فَبُعْدًا لِلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " رَبِّ فَلَا تَجْعَلْنِي فِي الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَبَثًا",
        "answer": "uselessly",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 947,
        "tlit": "ʿabathan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَفَحَسِبْتُمْ أَنَّمَا خَلَقْنَاكُمْ عَبَثًا وَأَنَّكُمْ إِلَيْنَا لَا تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ع ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَث",
        "waznEnglish": "amusing yourselves",
        "waznTlit": "ʿabath",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اعْبُدُوا",
        "answer": "Worship",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "uʿ'budū",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اعْبُدُوا",
        "answer": "Worship",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "uʿ'budū",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا فِيهِمْ رَسُولًا مِنْهُمْ أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عِبَادِي",
        "answer": "My slaves",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādī",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ فَرِيقٌ مِنْ عِبَادِي يَقُولُونَ رَبَّنَا آمَنَّا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَابِدُونَ",
        "answer": "(are) slaves",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿābidūna",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا أَنُؤْمِنُ لِبَشَرَيْنِ مِثْلِنَا وَقَوْمُهُمَا لَنَا عَابِدُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَابِد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿābid",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَعِبْرَةً",
        "answer": "surely, (is) a lesson",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 949,
        "tlit": "laʿib'ratan",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ لَكُمْ فِي الْأَنْعَامِ لَعِبْرَةً نُسْقِيكُمْ مِمَّا فِي بُطُونِهَا",
        "rootWord": "ع ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِبْرَة",
        "waznEnglish": "interpret",
        "waznTlit": "ʿib'rat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَدَدَ",
        "answer": "(in) number",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "ʿadada",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ كَمْ لَبِثْتُمْ فِي الْأَرْضِ عَدَدَ سِنِينَ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَد",
        "waznEnglish": "you count",
        "waznTlit": "ʿadad",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَادِّينَ",
        "answer": "those who keep count",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "l-ʿādīna",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ فَاسْأَلِ الْعَادِّينَ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَآدِّين",
        "waznEnglish": "you count",
        "waznTlit": "ʿāddīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْعَادُونَ",
        "answer": "(are) the transgressors",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "l-ʿādūna",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَمَنِ ابْتَغَىٰ وَرَاءَ ذَٰلِكَ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْعَادُونَ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بِالْعَذَابِ",
        "answer": "with the punishment",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "bil-ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَخَذْنَا مُتْرَفِيهِمْ بِالْعَذَابِ إِذَا هُمْ يَجْأَرُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْعَذَابِ",
        "answer": "with the punishment",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "bil-ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَخَذْنَاهُمْ بِالْعَذَابِ فَمَا اسْتَكَانُوا لِرَبِّهِمْ وَمَا يَتَضَرَّعُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٍ",
        "answer": "of a punishment",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābin",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ بَابًا ذَا عَذَابٍ شَدِيدٍ إِذَا هُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَرْشِ",
        "answer": "(of) the Throne",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "l-ʿarshi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ رَبُّ السَّمَاوَاتِ السَّبْعِ وَرَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَرْشِ",
        "answer": "(of) the Throne",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "l-ʿarshi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَتَعَالَى اللَّهُ الْمَلِكُ الْحَقُّ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ الْعَرْشِ الْكَرِيمِ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُعْرِضُونَ",
        "answer": "turn away",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "muʿ'riḍūna",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ عَنِ اللَّغْوِ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّعْرِضُون",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "muʿ'riḍūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُعْرِضُونَ",
        "answer": "(are) turning away",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "muʿ'riḍūna",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " بَلْ أَتَيْنَاهُمْ بِذِكْرِهِمْ فَهُمْ عَنْ ذِكْرِهِمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّعْرِضُون",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "muʿ'riḍūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَعْرِفُوا",
        "answer": "they recognize",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "yaʿrifū",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ لَمْ يَعْرِفُوا رَسُولَهُمْ فَهُمْ لَهُ مُنْكِرُونَ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَفَ",
        "waznEnglish": "to know, to recognize",
        "waznTlit": "ʿarafa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْعَظِيمِ",
        "answer": "the Great",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "l-ʿaẓīmi",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ رَبُّ السَّمَاوَاتِ السَّبْعِ وَرَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عِظَامًا",
        "answer": "(into) bones",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿiẓāman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَخَلَقْنَا الْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا الْمُضْغَةَ عِظَامًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعِظَامَ",
        "answer": "the bones",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "l-ʿiẓāma",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَكَسَوْنَا الْعِظَامَ لَحْمًا ثُمَّ أَنْشَأْنَاهُ خَلْقًا آخَرَ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَعِظَامًا",
        "answer": "and bones",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "waʿiẓāman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَيَعِدُكُمْ أَنَّكُمْ إِذَا مِتُّمْ وَكُنْتُمْ تُرَابًا وَعِظَامًا أَنَّكُمْ مُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَعِظَامًا",
        "answer": "and bones",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "waʿiẓāman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَإِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَامًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَعْقَابِكُمْ",
        "answer": "your heels",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "aʿqābikum",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَدْ كَانَتْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنْتُمْ عَلَىٰ أَعْقَابِكُمْ تَنْكِصُونَ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَقِب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿaqib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَعْقِلُونَ",
        "answer": "you reason",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "taʿqilūna",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَهُ اخْتِلَافُ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَلَقَةً",
        "answer": "(into) a clinging substance",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1015,
        "tlit": "ʿalaqatan",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ خَلَقْنَا النُّطْفَةَ عَلَقَةً",
        "rootWord": "ع ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَقَة",
        "waznEnglish": "a clinging substance",
        "waznTlit": "ʿalaqat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَلَقَةَ",
        "answer": "the clinging substance",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1015,
        "tlit": "l-ʿalaqata",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَخَلَقْنَا الْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا الْمُضْغَةَ عِظَامًا",
        "rootWord": "ع ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَقَة",
        "waznEnglish": "a clinging substance",
        "waznTlit": "ʿalaqat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ لِمَنِ الْأَرْضُ وَمَنْ فِيهَا إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "knew",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا لَوْ أَنَّكُمْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "know best",
        "pcklId": "444",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ادْفَعْ بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ السَّيِّئَةَ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "All-Knower",
        "pcklId": "800",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَاعْمَلُوا صَالِحًا إِنِّي بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَالِمِ",
        "answer": "Knower",
        "pcklId": "831",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿālimi",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " عَالِمِ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ فَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلِم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālim",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَلَعَلَا",
        "answer": "and surely would have overpowered",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "walaʿalā",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِذًا لَذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَٰلَىٰ",
        "waznEnglish": "to be exalted, to be high",
        "waznTlit": "taʿālā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتَعَالَىٰ",
        "answer": "exalted is He",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "fataʿālā",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " عَالِمِ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ فَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَٰلَىٰ",
        "waznEnglish": "to be exalted, to be high",
        "waznTlit": "taʿālā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتَعَالَى",
        "answer": "So exalted is",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "fataʿālā",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَتَعَالَى اللَّهُ الْمَلِكُ الْحَقُّ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ الْعَرْشِ الْكَرِيمِ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَٰلَىٰ",
        "waznEnglish": "to be exalted, to be high",
        "waznTlit": "taʿālā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَالِينَ",
        "answer": "haughty",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "ʿālīna",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ فَاسْتَكْبَرُوا وَكَانُوا قَوْمًا عَالِينَ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَالِين",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿālīn",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَاعْمَلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "wa-iʿ'malū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الرُّسُلُ كُلُوا مِنَ الطَّيِّبَاتِ وَاعْمَلُوا صَالِحًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَاعْمَلُوا صَالِحًا إِنِّي بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْمَلُ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmalu",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَعَلِّي أَعْمَلُ صَالِحًا فِيمَا تَرَكْتُ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْمَالٌ",
        "answer": "(are) deeds",
        "pcklId": "311",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālun",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " بَلْ قُلُوبُهُمْ فِي غَمْرَةٍ مِنْ هَٰذَا وَلَهُمْ أَعْمَالٌ مِنْ دُونِ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَامِلُونَ",
        "answer": "(are) doers",
        "pcklId": "353",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿāmilūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ أَعْمَالٌ مِنْ دُونِ ذَٰلِكَ هُمْ لَهَا عَامِلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰمِل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿāmil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يَعْمَهُونَ",
        "answer": "wandering blindly",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1024,
        "tlit": "yaʿmahūna",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَوْ رَحِمْنَاهُمْ وَكَشَفْنَا مَا بِهِمْ مِنْ ضُرٍّ لَلَجُّوا فِي طُغْيَانِهِمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "ع م ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع م ه",
        "waznEnglish": "to wander blindly",
        "waznTlit": "ʿayn mīm hā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَعْنَابٍ",
        "answer": "and grapevines",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1026,
        "tlit": "wa-aʿnābin",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَنْشَأْنَا لَكُمْ بِهِ جَنَّاتٍ مِنْ نَخِيلٍ وَأَعْنَابٍ",
        "rootWord": "ع ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ن ب",
        "waznEnglish": "and grapevines",
        "waznTlit": "ʿayn nūn bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(is) with",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ لَا بُرْهَانَ لَهُ بِهِ فَإِنَّمَا حِسَابُهُ عِنْدَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَعَهْدِهِمْ",
        "answer": "and their promise(s)",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "waʿahdihim",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ لِأَمَانَاتِهِمْ وَعَهْدِهِمْ رَاعُونَ",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهْد",
        "waznEnglish": "And We made a covenant",
        "waznTlit": "ʿahd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عُدْنَا",
        "answer": "we return",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "ʿud'nā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخْرِجْنَا مِنْهَا فَإِنْ عُدْنَا فَإِنَّا ظَالِمُونَ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَادَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "ʿāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعُوذُ",
        "answer": "I seek refuge",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1036,
        "tlit": "aʿūdhu",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ أَعُوذُ بِكَ مِنْ هَمَزَاتِ الشَّيَاطِينِ",
        "rootWord": "ع و ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُذْ",
        "waznEnglish": "to seek refuge",
        "waznTlit": "ʿudh",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَعُوذُ",
        "answer": "And I seek refuge",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1036,
        "tlit": "wa-aʿūdhu",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَعُوذُ بِكَ رَبِّ أَنْ يَحْضُرُونِ",
        "rootWord": "ع و ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُذْ",
        "waznEnglish": "to seek refuge",
        "waznTlit": "ʿudh",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِأَعْيُنِنَا",
        "answer": "under Our eyes",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "bi-aʿyuninā",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِ أَنِ اصْنَعِ الْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَمَعِينٍ",
        "answer": "and water springs",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "wamaʿīnin",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَآوَيْنَاهُمَا إِلَىٰ رَبْوَةٍ ذَاتِ قَرَارٍ وَمَعِينٍ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعِين",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "maʿīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غُثَاءً",
        "answer": "(as) rubbish of dead leaves",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1050,
        "tlit": "ghuthāan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَتْهُمُ الصَّيْحَةُ بِالْحَقِّ فَجَعَلْنَاهُمْ غُثَاءً",
        "rootWord": "غ ث و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ث و",
        "waznEnglish": "(as) rubbish of dead leaves",
        "waznTlit": "ghayn thā wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُغْرَقُونَ",
        "answer": "(are) the ones to be drowned",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1057,
        "tlit": "mugh'raqūna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَلَا تُخَاطِبْنِي فِي الَّذِينَ ظَلَمُوا إِنَّهُمْ مُغْرَقُونَ",
        "rootWord": "غ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّغْرَقُون",
        "waznEnglish": "and We drowned",
        "waznTlit": "mugh'raqūn",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَاغْفِرْ",
        "answer": "so forgive",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "fa-igh'fir",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ فَرِيقٌ مِنْ عِبَادِي يَقُولُونَ رَبَّنَا آمَنَّا فَاغْفِرْ لَنَا وَارْحَمْنَا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اغْفِرْ",
        "answer": "Forgive",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "igh'fir",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ اغْفِرْ وَارْحَمْ وَأَنْتَ خَيْرُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "غَافِلِينَ",
        "answer": "unaware",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "ghāfilīna",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا فَوْقَكُمْ سَبْعَ طَرَائِقَ وَمَا كُنَّا عَنِ الْخَلْقِ غَافِلِينَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "غَلَبَتْ",
        "answer": "Overcame",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "ghalabat",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا غَلَبَتْ عَلَيْنَا شِقْوَتُنَا وَكُنَّا قَوْمًا ضَالِّينَ",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلَبُ",
        "waznEnglish": "to overcome, to defeat",
        "waznTlit": "ghalabu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "غَمْرَتِهِمْ",
        "answer": "their confusion",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1081,
        "tlit": "ghamratihim",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَذَرْهُمْ فِي غَمْرَتِهِمْ حَتَّىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "غ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَمْرَة",
        "waznEnglish": "agonies",
        "waznTlit": "ghamrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَمْرَةٍ",
        "answer": "confusion",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1081,
        "tlit": "ghamratin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " بَلْ قُلُوبُهُمْ فِي غَمْرَةٍ مِنْ هَٰذَا وَلَهُمْ أَعْمَالٌ مِنْ دُونِ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "غ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَمْرَة",
        "waznEnglish": "agonies",
        "waznTlit": "ghamrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْغَيْبِ",
        "answer": "(of) the unseen",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghaybi",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " عَالِمِ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ فَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَيْرُ",
        "answer": "(are) not",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayru",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِلَّا عَلَىٰ أَزْوَاجِهِمْ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرُهُ",
        "answer": "other than Him",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayruhu",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرُهُ",
        "answer": "other than Him",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayruhu",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا فِيهِمْ رَسُولًا مِنْهُمْ أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْأَفْئِدَةَ",
        "answer": "and the feeling",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1098,
        "tlit": "wal-afidata",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ قَلِيلًا مَا تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ف أ د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف أ د",
        "waznEnglish": "their hearts",
        "waznTlit": "fā hamza dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَتَحْنَا",
        "answer": "We opened",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "fataḥnā",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ بَابًا ذَا عَذَابٍ شَدِيدٍ إِذَا هُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَحَ",
        "waznEnglish": "to open, to give victory",
        "waznTlit": "fataḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِفُرُوجِهِمْ",
        "answer": "of their modesty",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1115,
        "tlit": "lifurūjihim",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ لِفُرُوجِهِمْ حَافِظُونَ",
        "rootWord": "ف ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرْج",
        "waznEnglish": "is cleft asunder",
        "waznTlit": "farj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرِحُونَ",
        "answer": "rejoicing",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "fariḥūna",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَتَقَطَّعُوا أَمْرَهُمْ بَيْنَهُمْ زُبُرًا كُلُّ حِزْبٍ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِح",
        "waznEnglish": "they rejoice",
        "waznTlit": "fariḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرِيقٌ",
        "answer": "a party",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "farīqun",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ فَرِيقٌ مِنْ عِبَادِي يَقُولُونَ رَبَّنَا آمَنَّا",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "افْتَرَىٰ",
        "answer": "who (has) invented",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarā",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا وَمَا نَحْنُ لَهُ بِمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لَفَسَدَتِ",
        "answer": "surely (would) have been corrupted",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "lafasadati",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوِ اتَّبَعَ الْحَقُّ أَهْوَاءَهُمْ لَفَسَدَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَسَدَتِ",
        "waznEnglish": "to be corrupted, to be ruined",
        "waznTlit": "fasadati",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَتَفَضَّلَ",
        "answer": "assert (his) superiority",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "yatafaḍḍala",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " مَا هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ يُرِيدُ أَنْ يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَفَضَّلَ",
        "waznEnglish": "to assert superiority",
        "waznTlit": "yatafaḍḍala",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "فَاعِلُونَ",
        "answer": "(are) doers",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "fāʿilūna",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ لِلزَّكَاةِ فَاعِلُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاعِل",
        "waznEnglish": "you do",
        "waznTlit": "fāʿil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "فَوَاكِهُ",
        "answer": "(are) fruits",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1150,
        "tlit": "fawākihu",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَكُمْ فِيهَا فَوَاكِهُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "ف ك ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوَٰكِه",
        "waznEnglish": "wondering",
        "waznTlit": "fawākih",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَفْلَحَ",
        "answer": "successful",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "aflaḥa",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَدْ أَفْلَحَ الْمُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُفْلِحُ",
        "answer": "will succeed",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "yuf'liḥu",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَإِنَّمَا حِسَابُهُ عِنْدَ رَبِّهِ إِنَّهُ لَا يُفْلِحُ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُفْلِحُونَ",
        "answer": "(are) the successful",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "l-muf'liḥūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَمَنْ ثَقُلَتْ مَوَازِينُهُ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْلِحُون",
        "waznEnglish": "(be) successful",
        "waznTlit": "muf'liḥūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْفُلْكِ",
        "answer": "[the] ships",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ki",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَعَلَيْهَا وَعَلَى الْفُلْكِ تُحْمَلُونَ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفُلْكَ",
        "answer": "the ship",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ka",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِ أَنِ اصْنَعِ الْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفُلْكِ",
        "answer": "the ship",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ki",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِذَا اسْتَوَيْتَ أَنْتَ وَمَنْ مَعَكَ عَلَى الْفُلْكِ فَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَفَارَ",
        "answer": "and gushes forth",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1161,
        "tlit": "wafāra",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَمْرُنَا وَفَارَ التَّنُّورُ فَاسْلُكْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ف و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَارَ",
        "waznEnglish": "to overflow, to gush forth, to boil up",
        "waznTlit": "fāra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْفَائِزُونَ",
        "answer": "(are) the successful ones",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1162,
        "tlit": "l-fāizūna",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنِّي جَزَيْتُهُمُ الْيَوْمَ بِمَا صَبَرُوا أَنَّهُمْ هُمُ الْفَائِزُونَ",
        "rootWord": "ف و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَآئِزُون",
        "waznEnglish": "he is successful",
        "waznTlit": "fāizūn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "فَوْقَكُمْ",
        "answer": "above you",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqakum",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا فَوْقَكُمْ سَبْعَ طَرَائِقَ وَمَا كُنَّا عَنِ الْخَلْقِ غَافِلِينَ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَقَدْ وُعِدْنَا نَحْنُ وَآبَاؤُنَا هَٰذَا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِقَدَرٍ",
        "answer": "in (due) measure",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "biqadarin",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً بِقَدَرٍ فَأَسْكَنَّاهُ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَقَادِرُونَ",
        "answer": "surely (are) Able",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "laqādirūna",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا عَلَىٰ ذَهَابٍ بِهِ لَقَادِرُونَ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَادِر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qādir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "لَقَادِرُونَ",
        "answer": "surely able",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "laqādirūna",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا عَلَىٰ أَنْ نُرِيَكَ مَا نَعِدُهُمْ لَقَادِرُونَ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَادِر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qādir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "قَرَارٍ",
        "answer": "a resting place",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "qarārin",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلْنَاهُ نُطْفَةً فِي قَرَارٍ مَكِينٍ",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَار",
        "waznEnglish": "and cool",
        "waznTlit": "qarār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَرَارٍ",
        "answer": "of tranquility",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "qarārin",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَآوَيْنَاهُمَا إِلَىٰ رَبْوَةٍ ذَاتِ قَرَارٍ وَمَعِينٍ",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَار",
        "waznEnglish": "and cool",
        "waznTlit": "qarār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَرْنًا",
        "answer": "a generation",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "qarnan",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْشَأْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ قَرْنًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُرُونًا",
        "answer": "a generation",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "qurūnan",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْشَأْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ قُرُونًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَتَقَطَّعُوا",
        "answer": "But they cut off",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "fataqaṭṭaʿū",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَتَقَطَّعُوا أَمْرَهُمْ بَيْنَهُمْ زُبُرًا كُلُّ حِزْبٍ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَّقَطَّعَ",
        "waznEnglish": "to cut, to severe",
        "waznTlit": "taqaṭṭaʿa",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "وَقُلُوبُهُمْ",
        "answer": "while their hearts",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "waqulūbuhum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُؤْتُونَ مَا آتَوْا وَقُلُوبُهُمْ وَجِلَةٌ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبُهُمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbuhum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " بَلْ قُلُوبُهُمْ فِي غَمْرَةٍ مِنْ هَٰذَا وَلَهُمْ أَعْمَالٌ مِنْ دُونِ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَلِيلٍ",
        "answer": "After a little while",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlin",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ عَمَّا قَلِيلٍ لَيُصْبِحُنَّ نَادِمِينَ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a little",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا لَوْ أَنَّكُمْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "little",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ قَلِيلًا مَا تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "فَقَالَ",
        "answer": "and he said",
        "pcklId": "986",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقَالَ",
        "answer": "But said",
        "pcklId": "987",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ مَا هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "988",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ انْصُرْنِي بِمَا كَذَّبُونِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقُلِ",
        "answer": "then say",
        "pcklId": "989",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faquli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي نَجَّانَا مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلْ",
        "answer": "And say",
        "pcklId": "990",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ أَنْزِلْنِي مُنْزَلًا مُبَارَكًا وَأَنْتَ خَيْرُ الْمُنْزِلِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "991",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِهِ الَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِلِقَاءِ الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "992",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ انْصُرْنِي بِمَا كَذَّبُونِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "993",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ عَمَّا قَلِيلٍ لَيُصْبِحُنَّ نَادِمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقَالُوا",
        "answer": "Then they said",
        "pcklId": "994",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا أَنُؤْمِنُ لِبَشَرَيْنِ مِثْلِنَا وَقَوْمُهُمَا لَنَا عَابِدُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "995",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ بِهِ جِنَّةٌ بَلْ جَاءَهُمْ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "996",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " بَلْ قَالُوا مِثْلَ مَا قَالَ الْأَوَّلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "997",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " بَلْ قَالُوا مِثْلَ مَا قَالَ الْأَوَّلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "998",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَإِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَامًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "999",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ لِمَنِ الْأَرْضُ وَمَنْ فِيهَا إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَيَقُولُونَ",
        "answer": "They will say",
        "pcklId": "1000",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "sayaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " سَيَقُولُونَ لِلَّهِ قُلْ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1001",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " سَيَقُولُونَ لِلَّهِ قُلْ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1002",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ رَبُّ السَّمَاوَاتِ السَّبْعِ وَرَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَيَقُولُونَ",
        "answer": "They will say",
        "pcklId": "1003",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "sayaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " سَيَقُولُونَ لِلَّهِ قُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1004",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " سَيَقُولُونَ لِلَّهِ قُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1005",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ بِيَدِهِ مَلَكُوتُ كُلِّ شَيْءٍ وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَيَقُولُونَ",
        "answer": "They will say",
        "pcklId": "1006",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "sayaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " سَيَقُولُونَ لِلَّهِ قُلْ فَأَنَّىٰ تُسْحَرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1007",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " سَيَقُولُونَ لِلَّهِ قُلْ فَأَنَّىٰ تُسْحَرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1008",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ رَبِّ إِمَّا تُرِيَنِّي مَا يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلْ",
        "answer": "And say",
        "pcklId": "1009",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ أَعُوذُ بِكَ مِنْ هَمَزَاتِ الشَّيَاطِينِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he says",
        "pcklId": "1010",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَ أَحَدَهُمُ الْمَوْتُ قَالَ رَبِّ ارْجِعُونِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They (will) say",
        "pcklId": "1011",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا غَلَبَتْ عَلَيْنَا شِقْوَتُنَا وَكُنَّا قَوْمًا ضَالِّينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He (will) say",
        "pcklId": "1012",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ اخْسَئُوا فِيهَا وَلَا تُكَلِّمُونِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "(who) said",
        "pcklId": "1013",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ رَبَّنَا آمَنَّا فَاغْفِرْ لَنَا وَارْحَمْنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He will say",
        "pcklId": "1014",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ كَمْ لَبِثْتُمْ فِي الْأَرْضِ عَدَدَ سِنِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They will say",
        "pcklId": "1015",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ فَاسْأَلِ الْعَادِّينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He will say",
        "pcklId": "1016",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا لَوْ أَنَّكُمْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلْ",
        "answer": "And say",
        "pcklId": "1017",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ اغْفِرْ وَارْحَمْ وَأَنْتَ خَيْرُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقَوْلُ",
        "answer": "the Word",
        "pcklId": "1675",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَاسْلُكْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَنْ سَبَقَ عَلَيْهِ الْقَوْلُ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْلَ",
        "answer": "the Word",
        "pcklId": "1676",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَدَّبَّرُوا الْقَوْلَ أَمْ جَاءَهُمْ مَا لَمْ يَأْتِ آبَاءَهُمُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "قَائِلُهَا",
        "answer": "speaks it",
        "pcklId": "1719",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāiluhā",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " كَلَّا إِنَّهَا كَلِمَةٌ هُوَ قَائِلُهَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qāil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "339",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ مَا هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "the people ",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي نَجَّانَا مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "343",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِهِ الَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِلِقَاءِ الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْقَوْمِ",
        "answer": "with the people ",
        "pcklId": "344",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "lil'qawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَتْهُمُ الصَّيْحَةُ بِالْحَقِّ فَجَعَلْنَاهُمْ غُثَاءً فَبُعْدًا لِلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "with a people ",
        "pcklId": "345",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا لِقَوْمٍ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "346",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَاسْتَكْبَرُوا وَكَانُوا قَوْمًا عَالِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَقَوْمُهُمَا",
        "answer": "while their people",
        "pcklId": "347",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "waqawmuhumā",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا أَنُؤْمِنُ لِبَشَرَيْنِ مِثْلِنَا وَقَوْمُهُمَا لَنَا عَابِدُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "the people ",
        "pcklId": "348",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " رَبِّ فَلَا تَجْعَلْنِي فِي الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "349",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا غَلَبَتْ عَلَيْنَا شِقْوَتُنَا وَكُنَّا قَوْمًا ضَالِّينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "531",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ تُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٍ",
        "answer": "Straight",
        "pcklId": "634",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنَّكَ لَتَدْعُوهُمْ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَاسْتَكْبَرُوا",
        "answer": "but they behaved arrogantly",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "fa-is'takbarū",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ فَاسْتَكْبَرُوا وَكَانُوا قَوْمًا عَالِينَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "مُسْتَكْبِرِينَ",
        "answer": "(Being) arrogant",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "mus'takbirīna",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " مُسْتَكْبِرِينَ بِهِ سَامِرًا تَهْجُرُونَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَكْبِر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "mus'takbir",
        "waznType": "Active participle (form X)"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Scripture",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابٌ",
        "answer": "(is) a Record",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābun",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَدَيْنَا كِتَابٌ يَنْطِقُ بِالْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "but most of them",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "wa-aktharuhum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ بِهِ جِنَّةٌ بَلْ جَاءَهُمْ بِالْحَقِّ وَأَكْثَرُهُمْ لِلْحَقِّ كَارِهُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَثِيرَةٌ",
        "answer": "abundant",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīratun",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَكُمْ فِيهَا فَوَاكِهُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِيرَة",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīrat",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "كَثِيرَةٌ",
        "answer": "many",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīratun",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ فِيهَا مَنَافِعُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِيرَة",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīrat",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "كَذَّبُونِ",
        "answer": "they deny me",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabūni",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ انْصُرْنِي بِمَا كَذَّبُونِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَكَذَّبُوا",
        "answer": "and denied",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "wakadhabū",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِهِ الَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِلِقَاءِ الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَذَّبُونِ",
        "answer": "they deny me",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabūni",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ انْصُرْنِي بِمَا كَذَّبُونِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوهُ",
        "answer": "they denied him",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabūhu",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " كُلَّ مَا جَاءَ أُمَّةً رَسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَكَذَّبُوهُمَا",
        "answer": "So they denied them",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "fakadhabūhumā",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُمَا فَكَانُوا مِنَ الْمُهْلَكِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تُكَذِّبُونَ",
        "answer": "deny them",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "tukadhibūna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَكُنْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنْتُمْ بِهَا تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَذِبًا",
        "answer": "a lie",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhiban",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَكَاذِبُونَ",
        "answer": "surely, (are) liars",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "lakādhibūna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " بَلْ أَتَيْنَاهُمْ بِالْحَقِّ وَإِنَّهُمْ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَرِيمِ",
        "answer": "Honorable",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "l-karīmi",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَتَعَالَى اللَّهُ الْمَلِكُ الْحَقُّ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ الْعَرْشِ الْكَرِيمِ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِيم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "karīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَارِهُونَ",
        "answer": "(are) averse",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "kārihūna",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " بَلْ جَاءَهُمْ بِالْحَقِّ وَأَكْثَرُهُمْ لِلْحَقِّ كَارِهُونَ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰرِهُون",
        "waznEnglish": "you dislike",
        "waznTlit": "kārihūn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "فَكَسَوْنَا",
        "answer": "then We clothed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1273,
        "tlit": "fakasawnā",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَخَلَقْنَا الْمُضْغَةَ عِظَامًا فَكَسَوْنَا الْعِظَامَ لَحْمًا",
        "rootWord": "ك س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَوْ",
        "waznEnglish": "to clothe, to cover",
        "waznTlit": "kasaw",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَشَفْنَا",
        "answer": "and We removed",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1275,
        "tlit": "wakashafnā",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْ رَحِمْنَاهُمْ وَكَشَفْنَا مَا بِهِمْ مِنْ ضُرٍّ لَلَجُّوا فِي طُغْيَانِهِمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "ك ش ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَشَفَ",
        "waznEnglish": "to remove, to uncover",
        "waznTlit": "kashafa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ مَا هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِهِ الَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِلِقَاءِ الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرُونَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "458",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَإِنَّمَا حِسَابُهُ عِنْدَ رَبِّهِ إِنَّهُ لَا يُفْلِحُ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَالِحُونَ",
        "answer": "(will) grin with displaced lips",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1286,
        "tlit": "kāliḥūna",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " تَلْفَحُ وُجُوهَهُمُ النَّارُ وَهُمْ فِيهَا كَالِحُونَ",
        "rootWord": "ك ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ل ح",
        "waznEnglish": "(will) grin with displaced lips",
        "waznTlit": "kāf lām ḥā",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "نُكَلِّفُ",
        "answer": "We burden",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1287,
        "tlit": "nukallifu",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَلَدَيْنَا كِتَابٌ يَنْطِقُ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ك ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُكَلِّفُ",
        "waznEnglish": "to burden",
        "waznTlit": "yukallifu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كُلٍّ",
        "answer": "every (kind)",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullin",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَمْرُنَا وَفَارَ التَّنُّورُ فَاسْلُكْ فِيهَا مِنْ كُلٍّ زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "Every time",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " كُلَّ مَا جَاءَ أُمَّةً رَسُولُهَا كَذَّبُوهُ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "each",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَتَقَطَّعُوا أَمْرَهُمْ بَيْنَهُمْ زُبُرًا كُلُّ حِزْبٍ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "(of) all",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ بِيَدِهِ مَلَكُوتُ كُلِّ شَيْءٍ وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "each",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِذًا لَذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تُكَلِّمُونِ",
        "answer": "speak to Me",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "tukallimūni",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ اخْسَئُوا فِيهَا وَلَا تُكَلِّمُونِ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "kallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَلِمَةٌ",
        "answer": "(is) a word",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimatun",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " كَلَّا إِنَّهَا كَلِمَةٌ هُوَ قَائِلُهَا وَمِنْ وَرَائِهِمْ بَرْزَخٌ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "We are",
        "pcklId": "787",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَا فَوْقَكُمْ سَبْعَ طَرَائِقَ وَمَا كُنَّا عَنِ الْخَلْقِ غَافِلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "We are",
        "pcklId": "788",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ وَإِنْ كُنَّا لَمُبْتَلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكُنْتُمْ",
        "answer": "and you become",
        "pcklId": "789",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَيَعِدُكُمْ أَنَّكُمْ إِذَا مِتُّمْ وَكُنْتُمْ تُرَابًا وَعِظَامًا أَنَّكُمْ مُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and they were",
        "pcklId": "790",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ فَاسْتَكْبَرُوا وَكَانُوا قَوْمًا عَالِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَكَانُوا",
        "answer": "and they became",
        "pcklId": "791",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fakānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُمَا فَكَانُوا مِنَ الْمُهْلَكِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "were",
        "pcklId": "792",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَدْ كَانَتْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنْتُمْ عَلَىٰ أَعْقَابِكُمْ تَنْكِصُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَكُنْتُمْ",
        "answer": "but you used",
        "pcklId": "793",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fakuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَدْ كَانَتْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنْتُمْ عَلَىٰ أَعْقَابِكُمْ تَنْكِصُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكُنَّا",
        "answer": "and become",
        "pcklId": "794",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَإِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَامًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "795",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ لِمَنِ الْأَرْضُ وَمَنْ فِيهَا إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "796",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "797",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَا اتَّخَذَ اللَّهُ مِنْ وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُ مِنْ إِلَٰهٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُنْ",
        "answer": "Were not",
        "pcklId": "798",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَكُنْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنْتُمْ بِهَا تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَكُنْتُمْ",
        "answer": "and you used (to)",
        "pcklId": "799",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fakuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَكُنْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنْتُمْ بِهَا تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكُنَّا",
        "answer": "and we were",
        "pcklId": "800",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا غَلَبَتْ عَلَيْنَا شِقْوَتُنَا وَكُنَّا قَوْمًا ضَالِّينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(there) was",
        "pcklId": "801",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ فَرِيقٌ مِنْ عِبَادِي يَقُولُونَ رَبَّنَا آمَنَّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكُنْتُمْ",
        "answer": "and you used (to)",
        "pcklId": "802",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكُنْتُمْ مِنْهُمْ تَضْحَكُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "[you]",
        "pcklId": "803",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا لَوْ أَنَّكُمْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اسْتَكَانُوا",
        "answer": "they submit",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1310,
        "tlit": "is'takānū",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَخَذْنَاهُمْ بِالْعَذَابِ فَمَا اسْتَكَانُوا لِرَبِّهِمْ وَمَا يَتَضَرَّعُونَ",
        "rootWord": "ك ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ن",
        "waznEnglish": "to give in, to submit",
        "waznTlit": "kāf yā nūn",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "لَبِثْتُمْ",
        "answer": "did you remain",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "labith'tum",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ كَمْ لَبِثْتُمْ فِي الْأَرْضِ عَدَدَ سِنِينَ",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَبِثْنَا",
        "answer": "We remained",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "labith'nā",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ فَاسْأَلِ الْعَادِّينَ",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَبِثْتُمْ",
        "answer": "you stayed",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "labith'tum",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا لَوْ أَنَّكُمْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَلَجُّوا",
        "answer": "surely they would persist",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1318,
        "tlit": "lalajjū",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَوْ رَحِمْنَاهُمْ وَكَشَفْنَا مَا بِهِمْ مِنْ ضُرٍّ لَلَجُّوا فِي طُغْيَانِهِمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "ل ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَّجُّ",
        "waznEnglish": "to persist",
        "waznTlit": "lajju",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَحْمًا",
        "answer": "(with) flesh",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1322,
        "tlit": "laḥman",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَخَلَقْنَا الْمُضْغَةَ عِظَامًا فَكَسَوْنَا الْعِظَامَ لَحْمًا",
        "rootWord": "ل ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ح م",
        "waznEnglish": "and flesh",
        "waznTlit": "lām ḥā mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّغْوِ",
        "answer": "the vain talk",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1336,
        "tlit": "l-laghwi",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ عَنِ اللَّغْوِ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ل غ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَغْو",
        "waznEnglish": "and make noise",
        "waznTlit": "laghū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَلْفَحُ",
        "answer": "Will burn",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1338,
        "tlit": "talfaḥu",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " تَلْفَحُ وُجُوهَهُمُ النَّارُ وَهُمْ فِيهَا كَالِحُونَ",
        "rootWord": "ل ف ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ف ح",
        "waznEnglish": "to burn",
        "waznTlit": "lām fā ḥā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِلِقَاءِ",
        "answer": "(the) meeting",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "biliqāi",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِهِ الَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِلِقَاءِ الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)"
    },
    {
        "question": "مَلُومِينَ",
        "answer": "blameworthy",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1359,
        "tlit": "malūmīna",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِلَّا عَلَىٰ أَزْوَاجِهِمْ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
        "rootWord": "ل و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلُوم",
        "waznEnglish": "you blamed me",
        "waznTlit": "malūm",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "(of) the night",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُحْيِي وَيُمِيتُ وَلَهُ اخْتِلَافُ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مِثْلُكُمْ",
        "answer": "like you",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lukum",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ مَا هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلُكُمْ",
        "answer": "like you",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lukum",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " مَا هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلَكُمْ",
        "answer": "like you",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lakum",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَطَعْتُمْ بَشَرًا مِثْلَكُمْ إِنَّكُمْ إِذًا لَخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلِنَا",
        "answer": "like ourselves",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'linā",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا أَنُؤْمِنُ لِبَشَرَيْنِ مِثْلِنَا وَقَوْمُهُمَا لَنَا عَابِدُونَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلَ",
        "answer": "(the) like",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'la",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " بَلْ قَالُوا مِثْلَ مَا قَالَ الْأَوَّلُونَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُمِدُّهُمْ",
        "answer": "We extend to them",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "numidduhum",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَيَحْسَبُونَ أَنَّمَا نُمِدُّهُمْ بِهِ مِنْ مَالٍ وَبَنِينَ",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَدَّ",
        "waznEnglish": "to reinforce, to extend, to provide, to aid",
        "waznTlit": "amadda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُضْغَةً",
        "answer": "(into) an embryonic lump",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1400,
        "tlit": "muḍ'ghatan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ثُمَّ خَلَقْنَا النُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا الْعَلَقَةَ مُضْغَةً",
        "rootWord": "م ض غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ض غ",
        "waznEnglish": "an embryonic lump",
        "waznTlit": "mīm ḍād ghayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُضْغَةَ",
        "answer": "the embryonic lump",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1400,
        "tlit": "l-muḍ'ghata",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَخَلَقْنَا الْمُضْغَةَ عِظَامًا",
        "rootWord": "م ض غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ض غ",
        "waznEnglish": "an embryonic lump",
        "waznTlit": "mīm ḍād ghayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَكِينٍ",
        "answer": "firm",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1410,
        "tlit": "makīnin",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلْنَاهُ نُطْفَةً فِي قَرَارٍ مَكِينٍ",
        "rootWord": "م ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكِين",
        "waznEnglish": "We had established them",
        "waznTlit": "makīn",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْمَلَأُ",
        "answer": "the chiefs",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "l-mala-u",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ مَا هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَلَأُ",
        "answer": "the chiefs",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "l-mala-u",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِهِ الَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِلِقَاءِ الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَمَلَئِهِ",
        "answer": "and his chiefs",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "wamala-ihi",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ فَاسْتَكْبَرُوا وَكَانُوا قَوْمًا عَالِينَ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَلَكَتْ",
        "answer": "possess",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakat",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِلَّا عَلَىٰ أَزْوَاجِهِمْ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمَلِكُ",
        "answer": "the King",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-maliku",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَتَعَالَى اللَّهُ الْمَلِكُ الْحَقُّ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ الْعَرْشِ الْكَرِيمِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلِك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malik",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَلَائِكَةً",
        "answer": "Angels",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malāikatan",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَأَنْزَلَ مَلَائِكَةً مَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِي آبَائِنَا الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَلَكُوتُ",
        "answer": "(is the) dominion",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakūtu",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ بِيَدِهِ مَلَكُوتُ كُلِّ شَيْءٍ وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكُوت",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malakūt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِتُّمْ",
        "answer": "you are dead",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mittum",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَيَعِدُكُمْ أَنَّكُمْ إِذَا مِتُّمْ وَكُنْتُمْ تُرَابًا وَعِظَامًا أَنَّكُمْ مُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَمُوتُ",
        "answer": "we die",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "namūtu",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنْ هِيَ إِلَّا حَيَاتُنَا الدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مِتْنَا",
        "answer": "we are dead",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mit'nā",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَإِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَامًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيُمِيتُ",
        "answer": "and causes death",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "wayumītu",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُحْيِي وَيُمِيتُ وَلَهُ اخْتِلَافُ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَاتَ",
        "waznEnglish": "to cause death",
        "waznTlit": "amāta",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمَوْتُ",
        "answer": "the death",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawtu",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَ أَحَدَهُمُ الْمَوْتُ قَالَ رَبِّ ارْجِعُونِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَمَيِّتُونَ",
        "answer": "surely (will) die",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "lamayyitūna",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّكُمْ بَعْدَ ذَٰلِكَ لَمَيِّتُونَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَالٍ",
        "answer": "wealth",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "mālin",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَنَّمَا نُمِدُّهُمْ بِهِ مِنْ مَالٍ وَبَنِينَ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً بِقَدَرٍ فَأَسْكَنَّاهُ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَنْبُتُ",
        "answer": "(which) produces",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "tanbutu",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَشَجَرَةً تَخْرُجُ مِنْ طُورِ سَيْنَاءَ تَنْبُتُ بِالدُّهْنِ وَصِبْغٍ لِلْآكِلِينَ",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنۢبُتُ",
        "waznEnglish": "to produce",
        "waznTlit": "tanbutu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَجَّانَا",
        "answer": "(has) saved us",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "najjānā",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي نَجَّانَا مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نَخِيلٍ",
        "answer": "of date-palms",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1452,
        "tlit": "nakhīlin",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَنْشَأْنَا لَكُمْ بِهِ جَنَّاتٍ مِنْ نَخِيلٍ وَأَعْنَابٍ",
        "rootWord": "ن خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّخِيل",
        "waznEnglish": "the date-palm",
        "waznTlit": "nakhīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَادِمِينَ",
        "answer": "regretful",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1454,
        "tlit": "nādimīna",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ عَمَّا قَلِيلٍ لَيُصْبِحُنَّ نَادِمِينَ",
        "rootWord": "ن د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَٰدِمِين",
        "waznEnglish": "the regret",
        "waznTlit": "nādimīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَأَنْزَلْنَا",
        "answer": "And We send down",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wa-anzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا مِنَ السَّمَاءِ مَاءً بِقَدَرٍ فَأَسْكَنَّاهُ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لَأَنْزَلَ",
        "answer": "surely He (would have) sent down",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "la-anzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَأَنْزَلَ مَلَائِكَةً",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزِلْنِي",
        "answer": "cause me to land",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzil'nī",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ أَنْزِلْنِي مُنْزَلًا مُبَارَكًا وَأَنْتَ خَيْرُ الْمُنْزِلِينَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُنْزِلِينَ",
        "answer": "(of) those who cause to land. ",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "l-munzilīna",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ أَنْزِلْنِي مُنْزَلًا مُبَارَكًا وَأَنْتَ خَيْرُ الْمُنْزِلِينَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنزِلِين",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "munzilīn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُنْزَلًا",
        "answer": "(at) a landing place",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "munzalan",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ أَنْزِلْنِي مُنْزَلًا مُبَارَكًا وَأَنْتَ خَيْرُ الْمُنْزِلِينَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنزَل",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "munzal",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْسَابَ",
        "answer": "(there) will be relationship",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1462,
        "tlit": "ansāba",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِذَا نُفِخَ فِي الصُّورِ فَلَا أَنْسَابَ بَيْنَهُمْ يَوْمَئِذٍ",
        "rootWord": "ن س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س ب",
        "waznEnglish": "(there) will be relationship",
        "waznTlit": "nūn sīn bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْسَوْكُمْ",
        "answer": "they made you forget",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "ansawkum",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَاتَّخَذْتُمُوهُمْ سِخْرِيًّا حَتَّىٰ أَنْسَوْكُمْ ذِكْرِي",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنسَىٰ",
        "waznEnglish": "to make forget",
        "waznTlit": "ansā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْشَأْنَاهُ",
        "answer": "We produce it",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1470,
        "tlit": "anshanāhu",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْشَأْنَاهُ خَلْقًا آخَرَ فَتَبَارَكَ اللَّهُ أَحْسَنُ الْخَالِقِينَ",
        "rootWord": "ن ش أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنشَأَ",
        "waznEnglish": "to produce, to raise",
        "waznTlit": "ansha-a",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَنْشَأْنَا",
        "answer": "Then We produced",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1470,
        "tlit": "fa-anshanā",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَنْشَأْنَا لَكُمْ بِهِ جَنَّاتٍ مِنْ نَخِيلٍ وَأَعْنَابٍ",
        "rootWord": "ن ش أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنشَأَ",
        "waznEnglish": "to produce, to raise",
        "waznTlit": "ansha-a",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْشَأْنَا",
        "answer": "We produced",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1470,
        "tlit": "anshanā",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْشَأْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ قَرْنًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "ن ش أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنشَأَ",
        "waznEnglish": "to produce, to raise",
        "waznTlit": "ansha-a",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْشَأْنَا",
        "answer": "We produced",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1470,
        "tlit": "anshanā",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَنْشَأْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ قُرُونًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "ن ش أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنشَأَ",
        "waznEnglish": "to produce, to raise",
        "waznTlit": "ansha-a",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْشَأَ",
        "answer": "produced",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1470,
        "tlit": "ansha-a",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ",
        "rootWord": "ن ش أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنشَأَ",
        "waznEnglish": "to produce, to raise",
        "waznTlit": "ansha-a",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "انْصُرْنِي",
        "answer": "Help me",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "unṣur'nī",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ انْصُرْنِي بِمَا كَذَّبُونِ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "انْصُرْنِي",
        "answer": "Help me",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "unṣur'nī",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ انْصُرْنِي بِمَا كَذَّبُونِ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُنْصَرُونَ",
        "answer": "will be helped",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "tunṣarūna",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَا تَجْأَرُوا الْيَوْمَ إِنَّكُمْ مِنَّا لَا تُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نُطْفَةً",
        "answer": "(as) a semen-drop",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1485,
        "tlit": "nuṭ'fatan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلْنَاهُ نُطْفَةً فِي قَرَارٍ مَكِينٍ",
        "rootWord": "ن ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ط ف",
        "waznEnglish": "a minute quantity of semen",
        "waznTlit": "nūn ṭā fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النُّطْفَةَ",
        "answer": "the semen-drop",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1485,
        "tlit": "l-nuṭ'fata",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ثُمَّ خَلَقْنَا النُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا الْعَلَقَةَ مُضْغَةً",
        "rootWord": "ن ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ط ف",
        "waznEnglish": "a minute quantity of semen",
        "waznTlit": "nūn ṭā fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْطِقُ",
        "answer": "(which) speaks",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1486,
        "tlit": "yanṭiqu",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَدَيْنَا كِتَابٌ يَنْطِقُ بِالْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن ط ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنطِقُ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "yanṭiqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْأَنْعَامِ",
        "answer": "the cattle",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "l-anʿāmi",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ لَكُمْ فِي الْأَنْعَامِ لَعِبْرَةً نُسْقِيكُمْ مِمَّا فِي بُطُونِهَا",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُفِخَ",
        "answer": "is blown",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1496,
        "tlit": "nufikha",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَإِذَا نُفِخَ فِي الصُّورِ فَلَا أَنْسَابَ بَيْنَهُمْ يَوْمَئِذٍ وَلَا يَتَسَاءَلُونَ",
        "rootWord": "ن ف خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَخَ",
        "waznEnglish": "to blow, to breathe",
        "waznTlit": "nafakha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَفْسًا",
        "answer": "any soul",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsan",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَلَدَيْنَا كِتَابٌ يَنْطِقُ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "their souls",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ خَفَّتْ مَوَازِينُهُ فَأُولَٰئِكَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَنَافِعُ",
        "answer": "(are) benefits",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "manāfiʿu",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ فِيهَا مَنَافِعُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَٰفِع",
        "waznEnglish": "profits them",
        "waznTlit": "manāfiʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَنَاكِبُونَ",
        "answer": "surely (are) deviating",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1513,
        "tlit": "lanākibūna",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ عَنِ الصِّرَاطِ لَنَاكِبُونَ",
        "rootWord": "ن ك ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَٰكِبُون",
        "waznEnglish": "(the) paths thereof",
        "waznTlit": "nākibūn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "مُنْكِرُونَ",
        "answer": "(are) rejecting him",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "munkirūna",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَمْ لَمْ يَعْرِفُوا رَسُولَهُمْ فَهُمْ لَهُ مُنْكِرُونَ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنكِرُون",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "munkirūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَنْكِصُونَ",
        "answer": "turn back",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1519,
        "tlit": "tankiṣūna",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَكُنْتُمْ عَلَىٰ أَعْقَابِكُمْ تَنْكِصُونَ",
        "rootWord": "ن ك ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ك ص",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "nūn kāf ṣād",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالنَّهَارِ",
        "answer": "and the day",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wal-nahāri",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُحْيِي وَيُمِيتُ وَلَهُ اخْتِلَافُ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "النَّارُ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāru",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تَلْفَحُ وُجُوهَهُمُ النَّارُ وَهُمْ فِيهَا كَالِحُونَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَهْجُرُونَ",
        "answer": "speaking evil",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "tahjurūna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مُسْتَكْبِرِينَ بِهِ سَامِرًا تَهْجُرُونَ",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْجُرْ",
        "waznEnglish": "to avoid",
        "waznTlit": "uh'jur",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَهْتَدُونَ",
        "answer": "be guided",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahtadūna",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْمُهْلَكِينَ",
        "answer": "those who were destroyed",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "l-muh'lakīna",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُمَا فَكَانُوا مِنَ الْمُهْلَكِينَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُهْلَكِين",
        "waznEnglish": "died",
        "waznTlit": "muh'lakīn",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "هَمَزَاتِ",
        "answer": "(the) suggestions",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1563,
        "tlit": "hamazāti",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ أَعُوذُ بِكَ مِنْ هَمَزَاتِ الشَّيَاطِينِ",
        "rootWord": "ه م ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَمَزَٰت",
        "waznEnglish": "Defamer",
        "waznTlit": "hamazāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْوَاءَهُمْ",
        "answer": "their desires",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "ahwāahum",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَوِ اتَّبَعَ الْحَقُّ أَهْوَاءَهُمْ لَفَسَدَتِ السَّمَاوَاتُ وَالْأَرْضُ وَمَنْ فِيهِنَّ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْوَآء",
        "waznEnglish": "desire",
        "waznTlit": "ahwā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَتْرَىٰ",
        "answer": "(in) succession",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1583,
        "tlit": "tatrā",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا تَتْرَىٰ كُلَّ مَا جَاءَ أُمَّةً رَسُولُهَا كَذَّبُوهُ",
        "rootWord": "و ت ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَتْرَا",
        "waznEnglish": "will deprive you",
        "waznTlit": "tatrā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَجِلَةٌ",
        "answer": "(are) fearful",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1591,
        "tlit": "wajilatun",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُؤْتُونَ مَا آتَوْا وَقُلُوبُهُمْ وَجِلَةٌ أَنَّهُمْ إِلَىٰ رَبِّهِمْ رَاجِعُونَ",
        "rootWord": "و ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجِلَة",
        "waznEnglish": "feel fear",
        "waznTlit": "wajilat",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "وُجُوهَهُمُ",
        "answer": "their faces",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhahumu",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " تَلْفَحُ وُجُوهَهُمُ النَّارُ وَهُمْ فِيهَا كَالِحُونَ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةً",
        "answer": "one",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatan",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ هَٰذِهِ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً وَأَنَا رَبُّكُمْ فَاتَّقُونِ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَأَوْحَيْنَا",
        "answer": "So We inspired",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "fa-awḥaynā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِ أَنِ اصْنَعِ الْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَوَحْيِنَا",
        "answer": "and Our inspiration",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "wawaḥyinā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِ أَنِ اصْنَعِ الْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَحْى",
        "waznEnglish": "We reveal it",
        "waznTlit": "waḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَذَرْهُمْ",
        "answer": "So leave them",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "fadharhum",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَذَرْهُمْ فِي غَمْرَتِهِمْ حَتَّىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرِثُونَ",
        "answer": "will inherit",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "yarithūna",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَرِثُونَ الْفِرْدَوْسَ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرِثَ",
        "waznEnglish": "to inherit",
        "waznTlit": "waritha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْوَارِثُونَ",
        "answer": "(are) the inheritors",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "l-wārithūna",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ هُمُ الْوَارِثُونَ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَارِث",
        "waznEnglish": "and inherit[ed] him",
        "waznTlit": "wārith",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَرَاءَ",
        "answer": "beyond",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "warāa",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَمَنِ ابْتَغَىٰ وَرَاءَ ذَٰلِكَ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْعَادُونَ",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَآء",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "warā",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَرَائِهِمْ",
        "answer": "and before them",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "warāihim",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمِنْ وَرَائِهِمْ بَرْزَخٌ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَآء",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "warā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَوَازِينُهُ",
        "answer": "his scales",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1607,
        "tlit": "mawāzīnuhu",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَمَنْ ثَقُلَتْ مَوَازِينُهُ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "و ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِيزَان",
        "waznEnglish": "and weigh",
        "waznTlit": "mīzān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَوَازِينُهُ",
        "answer": "his scales",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1607,
        "tlit": "mawāzīnuhu",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَنْ خَفَّتْ مَوَازِينُهُ فَأُولَٰئِكَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "و ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِيزَان",
        "waznEnglish": "and weigh",
        "waznTlit": "mīzān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وُسْعَهَا",
        "answer": "(to) its capacity",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "wus'ʿahā",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَلَدَيْنَا كِتَابٌ يَنْطِقُ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وُسْع",
        "waznEnglish": "Extends",
        "waznTlit": "wus'ʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَصِفُونَ",
        "answer": "they attribute",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1618,
        "tlit": "yaṣifūna",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَانَ اللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "و ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِفُ",
        "waznEnglish": "to attribute, to ascribe",
        "waznTlit": "yaṣifu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَصِفُونَ",
        "answer": "they attribute",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1618,
        "tlit": "yaṣifūna",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ادْفَعْ بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ السَّيِّئَةَ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "و ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِفُ",
        "waznEnglish": "to attribute, to ascribe",
        "waznTlit": "yaṣifu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَيَعِدُكُمْ",
        "answer": "Does he promise you ",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "ayaʿidukum",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَيَعِدُكُمْ أَنَّكُمْ إِذَا مِتُّمْ وَكُنْتُمْ تُرَابًا وَعِظَامًا أَنَّكُمْ مُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُوعَدُونَ",
        "answer": "you are promised",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "tūʿadūna",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هَيْهَاتَ هَيْهَاتَ لِمَا تُوعَدُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وُعِدْنَا",
        "answer": "we have been promised",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "wuʿid'nā",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَقَدْ وُعِدْنَا نَحْنُ وَآبَاؤُنَا هَٰذَا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُوعَدُونَ",
        "answer": "they are promised",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "yūʿadūna",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ رَبِّ إِمَّا تُرِيَنِّي مَا يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَعِدُهُمْ",
        "answer": "We have promised them",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "naʿiduhum",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا عَلَىٰ أَنْ نُرِيَكَ مَا نَعِدُهُمْ لَقَادِرُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَتَّقُونَ",
        "answer": "you fear",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "tattaqūna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَتَّقُونَ",
        "answer": "you fear",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "tattaqūna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّقُونِ",
        "answer": "so fear Me",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "fa-ittaqūni",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ هَٰذِهِ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً وَأَنَا رَبُّكُمْ فَاتَّقُونِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَتَّقُونَ",
        "answer": "you fear (Him)",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "tattaqūna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " سَيَقُولُونَ لِلَّهِ قُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَلَدٍ",
        "answer": "son",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladin",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَا اتَّخَذَ اللَّهُ مِنْ وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُ مِنْ إِلَٰهٍ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِيَدِهِ",
        "answer": "in Whose Hand(s)",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "biyadihi",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ بِيَدِهِ مَلَكُوتُ كُلِّ شَيْءٍ وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْمَانُهُمْ",
        "answer": "their right hands",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānuhum",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِلَّا عَلَىٰ أَزْوَاجِهِمْ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنَّكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ تُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "today",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَا تَجْأَرُوا الْيَوْمَ إِنَّكُمْ مِنَّا لَا تُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمِنْ وَرَائِهِمْ بَرْزَخٌ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "this Day",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنِّي جَزَيْتُهُمُ الْيَوْمَ بِمَا صَبَرُوا أَنَّهُمْ هُمُ الْفَائِزُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمًا",
        "answer": "a day",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawman",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ فَاسْأَلِ الْعَادِّينَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "(of) a day",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "23",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ فَاسْأَلِ الْعَادِّينَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]; 
export default words;